重po [走甜][校園] 遇到了

因排版問題所以重新開po
希望入黎嘅人都睇得開心

1.初見

我如常地從大廈的後門離開，「今天又要遲到了...」

我是住在6樓，當有時等候升降機的時間太長，我會乾脆地選擇從樓梯離開，而大廈樓梯的出口是在後巷之中。說實話，能選擇的話我是絕對不會從樓梯下樓，因為每次打開門，等待我的都是我最受不了的煙味。不知為何，大廈附近的人總是喜歡在這條後巷中抽煙，而且總是在後門左右，使得我每一次從後門離開也要吸上一口二手煙。

我在門前深吸一口氣，準備好以閉氣的姿態打開門。當我把大門推開，今天迎接我的不是隔壁茶餐廳總是偷懶來這裡吸煙的那幾位伙記吐出的煙霧，而是一個女生...... 而且是個漂亮的女生。

她看上去年紀跟我差不多，卻顯得十分成熟，她有副標致的容貌，頂著一頭長髮，在頸部以下開始變了波浪似的曲髮，臉是瓜子臉，有著雙圓溜溜的大眼睛，相反的是她有個櫻桃小嘴，兩者之間又有個找不出有甚麼缺點的鼻子，同時她皮膚很白，白得讓人不得不注意她，不過我知道注意她的人更多是注意她的容貌，而不是膚色——嗯，包括我也是。

問我為何看了一眼就觀察得這麼仔細的話，因為看到好看的女生會望得仔細是十分正常。換成別人的話恐怕會看得更多。

當然，快要被到頂的遲到記錄和多看數眼一個不認識的美女，我選擇了關上門準備起跑到學校來拯救我的出席率。就在我轉身的一刻，背後傳來一把聲音。

「唔該，有冇火機可以借一借黎？」

由於後巷中只有我跟那女生，所以我可以肯定她是在問我，而且在這後巷中會用到火機的地方除了點煙之外我也想不到還有甚麼。要是在平日她這樣問我的話，我絕對會頭也不回，說一聲沒有就離開，畢竟不抽煙也討厭別人在我面前抽煙的我可不會帶著火機在身上，偏偏是今天碰上她這樣問，而我下意識摸了一下褲袋中的火機。的確，一年之中，我會帶上火機的日子可能只有今天，因為今天是7月6日，是阿欣的生日，她是誰？一個男生會記著她生日的女生可以是誰？簡單來說就是我目前喜歡的人，她與我是同一間中學，我已經與她的朋友串通了要在午飯的時候給她一個驚喜，她的朋友和我討論選了一個她最愛的朱古力蛋糕，而帶火機點蠟燭當然由我這個男的來做。

「借一借給她也很快吧，反正也用不了多少時間。不過這樣的美女居然會食煙，真的太可惜了。」我腦海中如此想著，手中就把火機遞了給她。

「唔該。」

「唔洗。」

噠、噠、噠...

她不斷重複地撻火機，在多次之後才順利點起煙來。她熟練地把香煙放到口中吸了一口，同時順手地把火機放回口袋。

「呃...那是我的火機。」我看著她自然地把火機收起的動作，有點尷尬地說。

「噢，不好意思，我習慣了。」她吐了吐舌頭向我道歉，她吐舌的可愛模樣把她應有的純真帶回來，同時從口袋中掏出火機還給我。時間關係下我從她手中接過後就轉身離開，不用半秒已經轉出到路口上。

「喂...喂...你...錯...呀...」

不過轉角時好像聽到身後有點聲音，可是在遲到的風險下我還是選擇沒有理會，而是繼續趕回學校。

2.阿欣

發現仲未介紹過自己，我叫陳樂賢，花名就個個人都會有，多數都係唔知點黎，然後其他人就跟住叫，不過我個花名大家一聽就知點解，唔講咁多啦，睇到就知咩事。

當我正在馬路旁等候紅綠燈時，卻突然兩眼一黑，如果係第一次遇到這情況時或許會有點驚訝，不過對我來說就不是問題，因為這已經不知道是多少次。

「喂腎仔，早晨呀！」一把清脆的聲音從我身後傳來。

「第幾次呀，死肥欣你成日咁玩唔厭架咩？」我一邊把她掩著我雙眼的手移開，一邊轉身問道。

「唔會厭喎～同埋今日咩日子呀？你仲敢咁樣叫我！」我看著眼前這個女子，她那帶點嬰兒胖的面上因激動染上了少許紅暈，加上一對水靈的大眼，令我近乎忍不住想在她面上親一下。當然我只是想象一下，也不敢這樣做，不過我想著的同時正呆了地望著她。

「望夠未呀？」

「緊係未啦，壽星女今日咁靚女，望成日都未夠啦！」

「嗤，成日口花花，都唔知係咪真係咁諗。」她話雖如此，卻沒有掩飾她的笑容。

「我幾時呃過你啫，你係我地級花黎喎～」雖然我語氣有點誇張，不過以阿欣的外貌又的確配得上級花這稱呼，我和男生們談起誰最漂亮時，幾乎到最後都是由阿欣和另一個女生兩人中間討論，當然我是堅定支持阿欣的一派。

「嘻嘻～肯定見我生日把口先咁好。喂，轉燈啦，快啲行啦。」說罷後我便跟她肩並肩地走向學校，能跟喜歡的女生一起上學，任誰也會走得慢些，就是為了可以與她相處多一會，當然我也不例外。

然後我就在回校的一刻付出代價，我看著牆上掛鐘的時針停在八時十一分，正好遲了回校時間一分鐘。

「頭先你做咩唔講就黎遲到，唔提我行快啲，今年真係臨尾香啦...」我苦笑著向阿欣投訴。

「我想講架，不過見你行得咁慢，仲以為你唔想咁早返到學校先唔出聲咋。唔緊要啦，我都陪你一齊遲到喎，同埋都就放暑假，下年遲到條數又重新計過。」

我們學校對遲到的處理是滿了十次就要即日留堂，每一年都重置一次，原本今年我已經遲到了九次，所以今早才要趕著回來，不過卻因遇上了阿欣才忘了這一回事，同時又想起今早問我借火機那女生，要不是她我也不會遲到，卻忽視了我是為了阿欣才會走得這樣慢。

「問題係要留堂浪費成個鐘時間，冇得準時放學，仲諗住今日放學返屋企執靚自己先同你出去，依加分分鐘趕唔切啦。」沒錯，其實我一早就約好了今晚和阿欣慶祝生日。

可能有人認為女生在生日願意和你一起過，那麼她是對你也有意思，不過暗戀別人時的男生總是不自信，那怕再多的暗示也會認為是自己想多了。

「你同我出街食飯會咁好咩，咪又係求其著套衫就出黎。不過睇在你講得咁認真，最多我放學等埋你先走啦。」

「嗱，係你講架，咁放學你唔好走左去呀。」

「知啦，長氣鬼～」

於是約好後我們各自回到班別的隊伍上，開始今年已是倒數幾天的課堂。

3.慶生

開始上課的時間總是過得特別慢，雖然放假之的堂多數不會教書，只係派下卷，同我們講下下年選修科的事。但對我來說都只是睡眠時間而已，當我伏在桌上打算入睡時，卻被坐我隔壁的阿豪叫住。

「喂，你條女今日生日喎，你約左佢未？」

「咩我條女呀，都仲未係。不過約就約好左，今晚唔同你打機啦。」我口中在否認同時心裡卻在暗爽，其實每個男生聽到別人說自已與喜歡對象的傳聞時那怕裝得再不在意，心底還是會高興，又會想要是女生聽到又會怎樣想？

「你都就黎得米啦，睇下講起阿欣果陣你個樣笑得幾衰。」

「屌，自己人知好啦，唔好唱出去。係喎，等陣食飯你自己搞掂，唔好阻住阿叔去同女食蛋糕。」

「得啦。係喎，講開又講，下年升中四揀左咩科，你唔會為左同人一齊上堂揀埋啲濕鳩科黎讀掛？」

「咁你放心，我性格你唔知咩，為左溝女辛苦自己三年依啲野我做唔出。溝到都算，溝唔到咪要尷尬三年。」其實當日最後決定選科的時候我的確有想過跟著阿欣去選旅款和視藝。不過最後我還是選擇了自己更有興趣的地理及文學。我也當時不知道這決定將改變了我接下來的日子。

在睡眠中時間很快去到中午，我趁著午息開始了班上的人大部分都離開時走到阿欣所在的班房裡。剛進去時阿欣的數位朋友已經把蛋糕放好在桌上。

「你終於過黎，等緊你個火機點蠟燭許願呀！」說話的是阿欣其中一個朋友，名就唔講，反正冇咩戲份，順便一提我幾唔鐘意佢，份人又八婆又煩，叫佢做朋友a先。在場嘅仲有阿欣另一個朋友，就用埋朋友b黎稱呼。

我快步走向阿欣的面前，她也因我的到來停下動作，直直地望著我。

「生日快樂喎，又大一歲啦你。」我笑著對阿欣說。

「鍾唔鍾意個蛋糕，我地專登揀㗎。」我期待地問她，希望從她口中得到一個想要的答案，同時伸手入褲袋尋找將要用到的火機。

「鍾意呀，你又知我鍾意食朱古力蛋糕嘅？」阿欣帶著興奮回答我。

「你同我講過嘛，點會唔記得。」我用愈來愈焦急的語氣說出這句話，因為我發現到原應在袋中的火機變成了另一樣東西。我藉著桌子的遮掩，把口袋中的東西提出，僅僅取出一半，我的心情就墜下去了。手掌中的東西是個長方形狀的唇膏，透明的瓶蓋能看到明顯用過的痕跡。儘管它外形確實與我的火機有幾分相似，但改變不了我目前沒有火機可用的事實。

「仆街，點解火機可以變左做唇膏？唔撚係今朝條女比錯我呀？係喎，佢好似叫過我，唔通就係想講依件事？屌佢好心就追上黎同我講啦！」這些是我的想法，想了很多，現實卻過了不到半秒。

「哎呀，原來我出門口唔記得帶火機，sorry呀阿欣......」我用內疚的語氣掩飾我的謊話，因為阿欣有跟我說過她從小到大也十分重視生日蛋糕的計願機會，她說每年許下的願望總是能實現，從未失靈。因此我更不敢說出火機是因別人而掉失，更不敢說是因另一個女生，我只好說是我自己忘了。

「有冇搞錯呀，咁重要嘅野都唔記得帶，真係服左你。」朋友a質疑地問我。

「唔緊要啦，好小事啫。食蛋糕啦我地，擺左好耐啦。」阿欣用一貫開朗的聲線說出，我不知是我的錯覺還是事實，我聽出她話中帶上點點失落。

隨著最後一塊蛋糕放到口中，午息時間亦剛好完結，我在離開班房時，轉過頭面向她，用口形作出一句—— 晏啲見。她以那看不厭的笑容回答我。

4.留堂

午膳後一眨眼就放學，放學加上就快開始放暑假的關係使大家的氣氛高漲，但當然不包括我在內，全因早上遲到的關係我正收拾書包準備前往留堂處。

「喂腎仔，我走先啦，慢慢留堂啦你～」豪仔臨走時這樣對我說。

我用一隻中指回敬他後，就趕快整理好東西，推開房門走到走廊上，出門後映入眼簾的卻是熟悉的笑容—阿欣正倚在欄杆旁看著我班房的正門。

「企係到做咩呀你？真係冇走數喎，想陪我一齊留堂。」

「唔知喎，冇話陪你喎，我等緊人掛～」

「等緊邊個？仔呀？靚唔靚仔㗎佢，介紹比我識下。」

「嗤，邊有人咁讚自己㗎，唔知丑！」阿欣忍不住笑了出來。

「哦～原來你等緊我，又唔肯認，我一早知就打鐘果下衝出黎啦！」

「都冇人話等緊你！再嘈我就依家走返屋企。」

「我因為你先遲到㗎，你唔係扔低我一個咁慘呀？可能我會受太大打擊之後今晚出唔到黎陪人慶祝～」

「你試下！哼、我依家落去圖書館坐，鐘意就同你一齊行啦～」她鼓著腮子道，語畢就轉身走向樓梯。我學校的留堂地點正是在圖書館外的空地，與圖書館只有一塊玻璃之隔，能從清楚看穿兩邊。

「鐘意呀鐘意呀！快啲行啦！」我快步追上阿欣，與她並肩走在一起。

「你係咁話鐘意，咁你鐘意啲咩？」她隨口回應我。

「鐘意你囉！」我很想這般說出口，卻又沒有膽量。

「呃......鐘意...鐘意留堂唔得㗎！」我說出了一個自己也認為是亂說的回答...

「哼，傻仔，唔理你啦。」阿欣嘟一嘟嘴，掉過頭望向一邊、我也只好撓撓頭，跟上她腳步慢慢踏著梯級。

到達四樓後，我隨即找了一個比較近圖書館的位置，再看著阿欣走進裡頭，她進去後環視一周，終於在一個貼著窗邊的位置坐下了。 「嗯，不錯，這裡能一直看著她。」我心中暗自點點頭。她透過玻璃窗望了我一眼，對我吐了吐舌後故意把頭轉到另一面，我看到她裝作不理我的樣子使我笑了出聲，卻想不到被一向嚴肅的訓導老師聽到，他隨即出聲指責我，使我不得不低下頭開始寫起千篇一律的遲到悔過書。

低著頭的我永遠不知道圖書館裡頭有一位女生托著頭，全神貫注地聚焦在我身上，甚至被其他學生投訴她佔著位子卻又不是用來看書。

「呼～真係辛苦，寫到手都酸埋。」我伸著懶腰踏出校門。

「係咩？咁真係辛苦你喎腎仔。」身邊的阿欣揶揄我說。

「仲好講，唔係你我邊會遲到呀。你要補償比我呀。」

「咁樣滿唔滿意呀賢少。」阿欣突然走到我身後，雙手在我肩上按摩起來。

「哇，又真係幾正喎，咁就原諒你啦。」實在不是我討好她才這樣說，而是她的技術確實不錯，而且她願意為我按摩難道我還會嫌棄嗎。

我們就這樣子一前一後走到她的樓下了，她鬆開雙手回到我面前。

「咁我上去啦，等陣見到。」

「嗯，出門口再聯絡我啦，拜拜。」

我看著她隨大門關上而消失的背影，不禁幻想待會的約會，想像阿欣穿上便服的模樣，令我沉醉在第一次見到她的回憶中......

推

p牌推唔到 但係留名

多謝

唔知係邊位呢

唔知呢

睇落去咪知 （丁仔）

你兩個

出下文

5.旅行日

那是今年學校旅行的日子，或者也是我喜歡上她的日子......

開學不久的某日早會時。

「屌，今年又係去海洋公園呀！究竟要去多幾年呀？我合埋眼都識行啦，點解學校唔比我地自己揀地方！」我在班主任宣布旅行日子後，拿著通告向阿豪抱怨說。

「聽講要去到中四先有得揀地方，忍埋今年就解脫，終於唔洗再去啦。」他拍了拍我肩膀安慰道。「不過你聽唔聽到阿sir啱啱話今年可以著便服去，諗起以往著住套PE衫去玩都玩得唔盡興，而且終於有機會睇到啲女著便服個樣，諗起都有啲興奮！」他口中這樣對我說，眼角卻飄了去班中的女同學身上，最後在某人身上停留了。

「唉，學校總算做返啲好野。」其實我對於能身穿便服一事並不是有太大興趣，不過每個男生總是會好奇每天相見的女同學不穿校服時到底是怎麼的模樣？這也令我對旅行日迎來一點點的期待。

轉眼間過了數月，來到了十二月中，假期快將來臨加上一連兩天的旅行及聖誕聯歡，足以令一群中三學生變得興奮。我在家中換上一身輕便的服裝，白色T恤配上黑色長褲，外頭加上一件灰色外套，我在鏡子前看了數遍。

「嗯...沒有什麼問題。」我對著鏡子喃喃說道，隨後就起行到學校附近的茶餐廳等待阿豪來到。

「哇，腎仔你又係黑白灰，你著下其他顏色嘅衫係咪唔得？今日難得可以著便服返去，你就著好啲啦，著到咁頹點溝女呀。」阿豪坐下來後第一句就取笑我的衣著。

「我又唔係你，我冇諗住溝阿怡喎。」

「屌，唔係講笑，你講起阿怡，啱啱我過黎果陣撞到佢，佢套衫真係襯得好好睇。」阿怡係我們班的女班長，外貌不算出眾不過她為人熱情，對所有人十分友善，使她一直也受人歡迎。而阿豪正是在暗戀她人，原因竟是有一天阿怡借了功課給他抄襲，自那天起阿豪就開始迷上了她，每天在我耳邊說她的好。

他亦被我笑他這麼容易就喜歡上別人，明明只是借功課的這麼一件微不足道的事情，他卻認真地對我說「喜歡上一個人不需要經歷甚麼才可以發生，有時候只需一個小事，甚至眼神就可以。」 「痴撚線，邊有咁易呀。」我對他這話一笑置之。然後我在一天內明白了。

在一段吵鬧的車程間我們抵達了海洋公園，儘管每年都會前來一次，但是站在公園的入口前總是能讓人或多或少變得期待，也許這就是主題樂園的魔力。

「大家聽住，由於今年大家係著便服，為咗方便點名集合，你哋要四人一組活動，唔同班嘅都可以一組。比十分鐘你哋，分好咗就過黎比名單我，然後就去玩啦！」我們的級主任在門前向全級同學宣布。

我與阿豪對望了一眼，思考餘下兩人的名額該找誰好。「喂，不如......」「知你想點啦，去問下人肯唔肯啦！」「嘻嘻，都係你好，肯陪我溝女。」「行啦，等陣佢比人搶先你就乖乖地搵第二個。」

由於剛下旅遊巴的關係，與我們同班的阿怡就在不遠處，不過她正四處張望，似在不知尋找著誰。「阿怡，你分好組未，唔介意嘅話不如同我地一組一齊玩。」阿豪帶點緊張地發問。「我無問題呀，不過我想搵多個朋友一齊，你地無所謂㗎可？佢份人好隨和，唔會介意一齊玩，你地ok就得。」阿怡答應後似察覺到我的疑問，後半句似對住我說。「可以可以，你肯同我...我地一組就夠。」阿豪不加思索就回應了，同時用帶著不答應就會殺了我的眼神向我示意要表示認同。當然我也沒有理由要破壞他的好事，而且我是真的不介意和阿怡的朋友一組，反正要四人才成事，我點點頭表示同意。

就在我們剛談妥後，一名女生出現在阿怡背後，是一張看似熟悉的面，她輕拍阿怡膊頭示意。「咦，我仲諗住你添，啱啱佢地搵左我一組呀，我諗你都唔介意所以就幫你應承埋。」阿怡向這位女生解釋說「依位係阿豪，隔離就係賢仔，不過我地成班人都係叫佢腎仔，你跟住我地咁叫都無問題架。而佢就係阿欣，佢份人好好架，相處落你地一定會鐘意佢...同佢一齊玩。」她快速地為我們介紹一下，說到最後還向我單了一下眼，也不知道什麼意思。阿豪早已把思緒放在幻想如何跟阿怡度過這個旅行日，恐怕沒有把她的話聽入耳，於是唯有由我來出聲回應「你好呀，咁我都叫你阿欣啦。」「好呀腎仔，我地不如行喇，好想快啲入去玩呀！」我聽到阿欣的回應，才想起她中一時是與我同班，但是我們之間卻未曾有所交流，加上中二時就不再同班，而且過了這麼久她比起中一幼稚的面龐早已有所不同。因此我在看到她時才不能第一時間認出她。

她絕對是個坐言起行的女生，因她還未待我們的回答就已經提步進場了。「她份人就係咁樣，腎仔你要睇住佢呀。」阿怡在我身後這般說。怎麼我總覺得她有些弦外之音......？

就是這樣子我開始了與阿欣的故事...至少在我看來一切是從今天開始。

係咪過去黎？

便服日最期待嘅梗係女

新讀者留名

海洋公園

黎緊幾篇都係

中學冇便服日
相傳有年啲師姐著得太過份 從此以後就冇左

受寵若驚

會有人著得好誇張咩
話就話校服好正 但係望得多都想有啲新鮮感

我都唔知 總之我冇得睇

阿怡又係映彤同candice嗰啲人黎

負責比阿豪溝

如果結局又係孤單心事咁
我真係屌柒你啊

今晚會出文

halo

lm

哈嘍

多謝支持

6.旅行日-2

進到海洋公園內的阿欣明顯變得興奮，令我禁不住發問「其實學校年年都係嚟依到，點解你仲好似咁開心？唔會覺得悶㗎咩？」「有啲啲㗎，不過今年有啲唔同，所以我特別開心。」「唔同？有咩唔同？你唔會好似阿豪咁因爲有得睇人著便服所以就開心咁容易滿足？」「緊係唔會咁簡單啦，不過點解我就唔會同你講，等你估下先啦。」在我們兩人邊走邊說中，阿豪和阿怡漸漸墮後了數個身位，當然這是我有意為之，同時我也確實對眼前這認識不夠十分鐘的女生有興趣，在不經意間想了解她更多。

「我地去邊到先好呀？」阿怡追上我們率先提出。

本就沒有興趣的我自然不會發表意見，阿豪只要是跟著阿怡就可以，也不會有甚麼主意，於是三人的目光就落在阿欣身上。

「嗯...咁不如上去玩左機動遊戲先，下午先再周圍行下？」她又一次未得到我們的回答就走向海洋列車的隊伍，說可以更快上山，以省下排隊的時間。

列車一到站後，映入眼簾的就是那我逃避了兩年的翻天覆地，其實我不喜歡來海洋公園的其中一個，亦是最重要的原因就是我討厭機動遊戲。當我一回神時發現阿欣已拉住我的手走去等候的隊伍中。

「喂，等陣先，你唔係諗住玩翻天覆地呀？」

「係呀！有咩問題？」

「你地都想玩咩？」我用求救的語氣向身後阿豪兩人提出。與阿豪來了兩年，他自然知道我不會坐到這個能要我命的機器上。

「其實呢，不如...」阿豪嘗試阻止阿欣的熱情。

「我都想玩呀，之前得我同阿欣兩個人，搞到唔敢上去玩，今次有埋你兩個陪我地就唔會咁驚啦！」阿怡說出了我最不想聽到的一句。

「...不如我地快啲去排隊啦。」阿豪果斷地出賣了我。我用口形問候著阿豪時隊伍已不知不覺間輪至我們。

我吞了吞口水，看著他們三人快速選好了位置，我就知道沒有挽回的餘地。我嘆了口氣，理解到歷史書上提到古人行上刑場的感覺。

我慢步走去坐位時用幽怨的眼神盯住阿豪。

「唔洗咁驚喎，好快就完㗎啦，合埋眼一陣就無事。」阿豪無用地安慰我。

於是我們四人以—我、阿欣、阿怡、阿豪這樣的排序坐在機器上。

「你真係好驚喎，你額頭都滴緊汗。」在我旁邊的阿欣取笑我。

「邊到有呀，你唔好再笑我啦，搞到我仲驚呀。」我舉手擦一擦額上的汗珠，同時感到機械發動的震動。

「如果你係因為望到啲景物所以驚嘅話，你可以擰過黎望住......」阿欣說到後面時，我已經聽不到其他聲音，只剩下玩家們的尖叫聲。

當我回復意識時發現自己已經離開了翻天覆地，雙腳被動地朝著海洋公園中最高的東西走去。「去...去緊邊呀？」「嗯？跳樓機囉，機動遊戲依啲野唔可以停㗎，一口氣玩曬去啦！」阿欣興奮地回答我，同時看穿我想逃跑的意圖，一手捉住了我。就這樣子，我在半推半就下與他們三人把園區內最刺激的機動遊戲都玩過一遍。

「其實都唔係咁得人驚啫？前幾次都唔覺海洋公園咁多野玩，肯定係之前同你條友淨係睇熊貓，乜都唔敢玩所以先覺得悶。等我地仲成日屌年年都要黎海洋公園。」阿豪在女廁門外等候她們時對我說。

「屌你啦，明明係因為有阿怡你先覺得好玩，明明之前你咪又係同我差唔多，最多咪玩下海盗船。」我反駁阿豪打算把學校的錯誤推到我身上的說法。

「咁又唔好淨係話我一個啦，我見到你同阿欣行得好埋喎，係咪咁快就有野啦？係喎！你地中一好似同班，係咪靜靜雞鍾意左人唔出聲，古惑啦你！我都唔講。」

「痴撚線，中一都同佢計都無傾過。今日先係第一次同佢玩，邊有可
能鍾意人。」

「屌，咁講即係玩多幾次就會鍾意人啦。」

「喂，行得啦！」阿怡兩人從廁所中出來對我們喊到。

「頭先傾緊咩？傾到叫左幾下都唔應。」阿欣走到我身邊問。

「無野，講下啲無聊野啫。」我那裡敢說我們正在談論你們，而且是不能讓她知道的話題。

玩了大半天的我們決定去填飽肚子，基於海洋公園內餐廳那不是一般學生捨得花費的價錢，我和阿豪提出以麥當勞來解決一餐。在當時已經出現了肯陪你食麥當勞的女生一定是好女生的說法，只是想不到她們兩人也沒有反對，可能對中學生來說並不會太在意食些甚麼。於是我們隨便點餐後，就在一面咒罵那比搶劫還好賺的價錢，一面把手中的豬柳強塞到口中。

啲女唔係興自己整三文治帶入去食㗎咩

賢良淑德

三年都未見過 買入去就有

自己唔整？你都係絲黎㗎

我整三文治會燒著廚房

7 旅行日-3

解決掉肚餓的問題後也到了快要解散的時候，我們拖著腳步回到出口附近，在路程上阿欣口中抱怨著還未把所有機動遊戲玩過遍，身邊的我自然裝作聽不見。而阿怡亦表示希望能待至煙花時段完結才離開，就在她們的埋怨聲中走到了解散地點。

迅速找過級主任報到後，他卻告訴我們一個好消息。

「今年係最最後一年黎海洋公園旅行，而且你地著曬便服，所以依家你地可以揀留低繼續玩定係跟旅遊巴走。不過留低嘅一定要成組留低，唔可以單獨行動，係為左你地安全著想。」級主任托一托眼鏡，等候我們的回答。

若是今日早上的我來選擇的話，絕對會馬上離開，不過我看看身邊的她，那怕可能要繼續被她逼著玩那些讓人心臟病發的機動遊戲。

「我地組會留低繼續玩。」我搶先他們回答。

「好，無問題，小心安全。」在得到老師的回覆後，我們又回到園區內。

「咁我地依家去邊到好？」阿豪向我們發問。

「繼續去玩機動遊戲！」「不如行下啲精品店，我想買啲野返去。」阿欣與阿怡的聲音同時響起。

「呃...咁不如分開玩？我無咩興趣行鋪頭，阿豪你陪阿怡行下啦，我同阿欣去玩。到左今晚先再會合返。」我提出這方法，當然是為了製造機會給阿豪，同時看到阿欣聽到我們不想玩機動遊戲時的失望，我頓時有點不忍心讓阿欣要跟我們一起，於是我才順勢提出這意見。

「就咁話啦，我地今晚睇煙花果陣再會合啦！阿豪，行啦我地。」阿怡比我想像中更快決定好，就帶著阿豪離開了。

「你份人都幾好喎，為左幫個朋友溝女，明明自己咁驚都話同我去玩。」阿欣帶住微笑對我說。

「仆街！你估到啦？你唔好同阿怡講呀，咁早比佢知道左就大獲啦！」我顧不得阿欣的取笑，焦急地勸籲她。

「咁要睇下你表現啦～我開心嘅話可以唔踢爆你兩個嘅，仲可以幫下你地手。」

「表現...咩意思呀......？」我吞了口水問出這句。

「嘻嘻，你睇下你驚到，放心啦，睇你都唔再夠膽陪我去玩架啦。你早兩年應該將機動遊戲以外嘅地方都去過曬，不如就等你帶我周圍去睇下，我滿意嘅話咪配合你囉。」她說過後對我眨一眨眼。阿欣居然沒有借機要我陪她，反而能猜到我這兩年來是怎樣度過，恐怕提出這個要求也是考慮到我。原來她不像表面看起來一樣，倒是挺細心—我這樣想著。

「咁你同我放心啦！我直程可以做你導遊，你諗定遲下點幫手都無問題。」我拍拍心口，自信地回應她。

於是我與阿欣就這樣子在園區內各個展館中流連，一個又一個地走過，阿欣每一次看到不同的動物都吵著要拍照，不過我不能理解她為何連鱷魚也認為可愛，倒是像個小孩忙著拍照的她在我看來比那些我見了三年的大熊貓更吸引。我在她不為意間拍下她站在玻璃前的側面，我也不知道為何我當時會這樣做......

「喂，開始啦！夠鐘放煙花啦！」

「叫左你唔好係咁影相架啦，趕唔切搵返佢兩個啦。」

「咁不如我地睇完先搵返佢地？」

「呃...都可以嘅...」我慢下腳步望著她。

我用手機通知阿豪，不知為何我不敢直說阿欣提出我與她單獨看過煙花後才會合，只是美若其名地說出繼續給機會他與阿怡，想不到他卻回覆我說阿怡稱自己不舒服，他已經在送她回家的路程上，我呆呆地掛斷電話。

「睇黎我地唔洗搵佢地啦，阿怡話唔舒服走左，阿豪送緊佢返去啦。」

「阿怡無事嘛？佢唔舒服走先都唔同我講，等陣真係要話下佢。不過有阿豪睇住佢應該無事嘅。」

「咁我地照樣睇煙花？」我有點緊張地問她，或許是我有點害怕她會說不好。

「一場黎到緊係睇埋先...」

「砰！砰！砰！」煙花發射的聲在半空爆開，伴隨著的是被閃亮了的夜空。

「哇～開始啦腎仔。」她搖著我手臂對我說。

我沒有掙開她，由著她晃動我，只是抬頭看著一個一個的煙花綻放，又一個一個熄滅，漸漸到尾聲。

「你望過黎依邊！」阿欣的聲音在身旁響起。我轉頭看過去的一下子—咔嚓—一聲響起。

「依幅係我地第一幅合照，睇在今日玩左成日都無同你影過相，就係最後同你影返一張啦。你比你電話我，今晚send比你啦。」她把屏幕放在我面前搖晃，笑著對我說。相中的我尚未定下來，顯得有點點濛糊，相反早已準備好的阿欣帶著那陽光般的笑容，比我們身後背景的煙花更注目。

「完曬啦，我地走啦。係呢，你住邊到架？我送你返去先。」我在她放下手機後問她，

「放心啦，我同你住得好近，唔洗專登送我喎。」

「......你知我住邊咩？」

「呃...我住學校附近的**村，我估你都係住係附近啫，咁都唔會太遠嘅，哈哈...」

直覺告訴我她在說謊，可是我找不到問題出在那裡，畢竟她不可能知道我住址，我只有相信她的說法。

「咁我地行啦，應該差唔多有巴士開。」

由於今日並不是假期，加上大部分人都早早離開，待到最後一刻的人不多，使車上人影疏落。車程關係使我們走到上層，我讓她坐到窗旁的位置，巴士開出不久，搖搖擺擺下使合著眼睛的她也跟住左右擺動起來。

「好攰呀我...腎仔借個膊頭黎挨下得唔得呀？」阿欣搓搓眼向我問。

「我可以話唔好咩？黎啦。」說罷我伸手把她的頭輕輕靠在我肩上。

「其實你...同其他人...其他男仔...都係咁易玩得埋架？」我不知為何問出這樣的一句......

車廂只有她均勻的呼吸聲似在回應我，我看看她的睡相，在不知不覺間也沉沉睡去，把頭靠在她上，要是有人上來看到我們大概會以為我們是熱戀的小情侶玩了一天後正在回家吧。實不會猜到我對她的認識只是今天才開始。

下篇應該星期一先再出

幾好睇

今晚會有文

8 約會

在回憶中回到現實，我再次回到無人的家中，我放下書包一把躺在梳化中。小巴不知從那裡跳了出來，懶洋洋地趴我胸口，用牠那濕濕的鼻子點著我下巴。牠是一隻母貓，白色的皮毛偶爾有著啡啡的點綴，牠總是喜歡黏在我身上，然後不斷把頭部往我頂撞。

「小巴，你話我今日就同阿欣表白好唔好？好就掂下我左手，唔好就掂下右手。」我伸出雙手放在牠面前，牠聽懂我的話，抬起頭來，眼球左右轉動似在為我作選擇一樣。過了良久，牠用額頭輕輕碰著我左手。

「你都覺得好呀，其實我都係咁諗，不過點樣開口好呢？」於是我雙手穿在小巴腋下把牠舉起，嘗試練習一下如何說出口才好。

我對著牠說出了我自己也覺得肉麻的表白。

嗯...不太好。

換一個感人一點？

不太適合我平日的風格。

用輕挑一點的方式？

阿欣會以為我不是認真的吧。

「呀呀呀呀！點講好呀，點解表白咁撚難㗎！你唔好淨係睇，諗計幫下我啦！」快要瘋掉的我向著小巴抱怨。牠只是用無辜的眼神看著我，似在說我也無能為力。「唉，唔理啦，希望有機會等我講出口啦。」

叮！手機這時響起。

欣👩🏻
我出得門口啦
你得未？

Ok啦
荔枝角地鐵站等？

好
等陣見

我把手機放下，迅速換好衣服，倒下一些乾糧及清水，再在小巴額上親了一口就跑出門口。其實我住的地方更接近深水埗站，不過每次與阿欣有約時我總是會約在荔枝角站等候她，或許是我想更早見到她吧，到了今天已成了我們間的習慣。

我從入口走進地鐵站的長廊時，剛好見到前面那熟悉的背影，她穿著米白色上衣配上白啡色的格子及膝裙，加上一對波鞋，比平日身穿校服的她多了幾分活潑。

我快步追上阿欣，一把搭著她肩膊，她被我這舉動嚇得大叫了一聲，使得我們周圍的人全都望了過來，我也被她的反應嚇了一跳，但隨即就忍不住笑了起來。

「洗唔洗嚇到咁樣呀你。」

「......」阿欣擰轉面向另一邊看過去。她生氣時總是不說話，這一點我十分清楚。

「喂...玩下啫，唔係嬲我呀？」我順著她視線走在她前方，她又賭氣地再轉向另一方。

我們兩人就這樣一追一躲地走著，隨著她左右擰轉面來避著我，我又左右地移動身體跟上她。因我要看著阿欣使我是正在背向來走路，就在我不知道下差點要撞上路人之際，阿欣一把拉著我手使我停下來。

「睇路啦你，掛住玩！」她氣呼呼地對我說。

「你肯講返野係咪唔嬲我啦？同埋我唔係掛住玩，我係掛住望你啫。」我面不改容地說出。

「嗤，亂咁講，我先唔信你喎。同埋邊個話我唔嬲，比你咁樣嚇我，我差啲以為有變態佬搭我膊頭呀！」她聽到後儘管口中不承應，但勾起的嘴角出賣了她。

「變態佬見到你咁靚女就唔係搭膊頭咁簡單啦。嘻～」我見到她怒氣已消後又隨口說笑。

「哼—我唔理，今晚我要你請食糖水。」

「無問題！咁依家去搭車啦，套戲就開場啦。」我爽快地答應她。因對我來說，請她食糖水是懲罰的話，我只能說我罪孽深重，快點來懲罰我吧！

我們很快便乘鐵路到了九龍灣,出閘後沿路走到德福商場中的戲院，我們站在螢幕前。

「我地係咪睇套鬼片呀？」阿欣期待地問我。

「諗諗下好似好恐怖，不如我地睇第二套...」我看著滲著點點涼意的海報，說出了這句不爭氣的話。

「哼哼，唔得！今日我生日我話事。你等陣入到去唔準合埋眼添呀！」阿欣似找到我的弱點，報復剛才我做的行為，不留情地拒絕了我。

在一輪討價還價後我還是乖乖掏出錢包買下兩張戲票。「滿意啦死女包，等陣我嚇死左變做鬼之後實會跟你一世。」「邊會比你跟我一世，我一定搵機會賣甩你！」「到時睇下點，我唔會咁易放棄你架！」「行啦，開場啦！等陣又睇唔到開頭啦。」

進到黑漆漆的戲院內，人數不多使得氣氛更靜寂，配上已經播放中的片頭，令我們兩人已開始緊張起來。我們找到座位剛剛坐下，畫面就突然轉到血淋淋的鏡頭，阿欣受驚下一下子握著我的手掌，我當然沒有掙脫，就讓她靜靜地拖著我。她也沒有鬆開我的手，中間遇上恐怖的鏡頭不敢看時更是把頭埋在我手臂上，然後再小聲地問我該畫面過去了嗎。

到了最後，電影的情節我半點都記不得，卻用這一小時二十二分鐘，記住了她掌心的柔軟、溫度、及我與她有多麼接近。

係貓呀

會再登場

「其實一路以嚟 我當你係一個好好嘅朋友咋」

又白卡

唔好sad end呀

今晚睇情況可能會有文

懶鬼

你先係真正懶鬼

成個月冇出文

聽朝會出

9 約會-2

戲院的燈再次亮起來，提醒我偷來的時間已到，我拍拍阿欣的手背，示意她起身離坐。

「頭先套戲又真係幾恐怖，早知聽你講睇第二套啦。」她踏出門口就開口對我說。

「係咩，我又唔多覺喎......」我漫不經心地說，因為我根本沒有細看電影，那會知道內容是怎樣。

「依家去食野囉，有啲肚餓呀。」

「好呀，行啦。」

我們在商場中選了一間看似挺高級的西餐廳，價錢對中學生來說稍為昂貴，原本阿欣說不要光顧花費這麼大的餐廳，但在我堅持下她還是乖乖坐下。

「做咩一定要食咁貴啫，不如出返去啦。」阿欣皺著眉對我抱怨。

「生日就同我食好啲啦，今餐我請你，咁你就唔洗擔心貴唔貴。」我堅定向她表示。

「你傻左咩，邊有人話要你請我，咁貴邊可以要你比
曬！」阿欣聽到後立即拒絕了我。

「唔得，我話我請就要請！」

「我要自己比！」

「我請！」

「唔準！」

「如果你堅持要請我就即刻走！你淨係差我一個糖水咋，唔好因為我生日就亂洗錢。」阿欣直直地看著我補上一句。

「呃...你咁講我有得揀咩......」我知道她說出口的話就會做到，若果我再繼續堅持下去恐怕她真的會就這樣走了去。

「聽話咪乖囉腎仔。」阿欣的笑容又掛回面上。我看著她的笑面，又怎會繼續爭論下去，甚至我做的一切都只是想看到這畫面，她笑容為了甚麼而出現不重要，那怕不是因我而起我也樂見，我大概是這樣以為。

我們在閒聊中很快就吃過這頓晚餐，結帳時如她所說一般由她自己買單。我提出在商場中逛一會兒，當是散步一下才再去食糖水，她當然贊同我建議，畢竟有那個女生不喜歡逛街。

不過德福商場內適合我們這個年紀的店鋪卻不太多，我們漫無目的的走到一間精品店門外，使阿欣她停下腳步。她快步走到櫥窗前，伸手貼在玻璃上指住一個多啦A夢的玩偶。

「睇下，多啦A夢呀，依隻好得意呀。」

「你鍾意？送比你做生日禮物好無？」

「咁又唔洗，買左屋企都無位擺。」她用稍低沉的聲線說出。我聽到她這樣說就知道她真的非常喜歡這個玩偶，不然她就像剛剛一樣果斷拒絕了。

「等一等我！」我未待阿欣的回應，直接衝入店內，向店主示意我要買那一個多啦A夢。

「你好彩呀細路！倉入面得返一個，如果你諗住第二日靜雞雞先再黎買就可能無左啦。」老闆帶著笑容對我說。明顯他隔著櫥窗也看得出我是為了阿欣才會立即把玩偶買下來。

「買左就好送比人啦，女仔係唔等得架！」我拿著包裝好的盒子走出門口，老闆在我身後這般說。

「喂，有冇搞錯呀你，咁樣衝入去買左算點喎。」阿欣口中在埋怨我，但她的眼神卻停在我手中的盒子上。我隨即把印有多啦A夢圖案的盒子整個遞上給她。

「嗱，生日禮物，要好好對佢呀。」我笑著對她說。

「傻仔，你對我真係好。」她甜甜笑著地伸手接下。

「走啦，去食埋糖水就返屋企啦。」

「嗯。」

這回程的路我們並沒有像過來時坐地鐵，而是選擇了坐巴士。巴士上的我們就像當天一樣，她靠在我肩膊上，儘管她一點睡意也沒有，仍習慣地倚著我，我同樣不敢亂動，只怕令她有半點的不舒服。我腦海中想的是這車程久一點也不怕，甚至我認為巴士開得愈慢愈好，我盼車子能一直開著，永沒有終站。但是我們終有下車的一刻，巴士在長沙灣停下，放下我們後又揚長而去。

「嗯～食邊間好呀？」阿欣伸了伸懶腰向我問。

「你話事啦壽星妹。」

「其實我仲好飽呀，不如求其搵間坐下先，我睇住你食先。」

「聽你講就咁話啦。」

於是我們走進了最近的XO甜品，我拿起菜單，向阿欣問：「真係未肚餓？定覺得收左份禮物所以唔好意思又要我請你食咋？唔洗怕喎，禮物還禮物，個糖水係我差你架嘛，唔洗同我慳喎。」「邊係咁樣呀，真係仲好飽咋，唔好諗咁多啦你，睇住你食都得架啫，反正你咁鍾意食甜品。」阿欣維持著一貫說法。不過說起來我確實比一般男生更愛食甜品，食甜品時有第二個胃的說法在我身上也適用，從小開始我總是特別喜歡獨自食光一份，半點也不願分給別人。

很快我就選好了，那是一份寫著特大份量的雪糕窩夫，當它端到桌上時使阿欣的眼神𣊬間停在上面移不走，我卻裝作沒有看到。我拿起刀叉，緩慢地切成一小塊再慢慢放到口中，就是要阿欣看得清楚，令她不禁吞吞口水。

「不如...切一舊仔黎試下？」

「你又話好飽？」

「係呀，不過我試下好唔好食啫......」

「呀～」我切出一小塊遞至她嘴邊，故意發出聲音示意她張嘴。

「好多人架，比我自己黎啦。」她嗔怒地輕聲罵我，同時想伸手接過我手上的餐具。

「唔準自己食，唔比我喂你就無得食。」我縮手避過她時說道。

「邊有得咁茅架！」她氣鼓鼓，紅著臉對我說...半晌後她張口伸前一把吃掉叉子上窩夫，瞪著我來把它吞下。

我嘻嘻笑著，手中又切下一塊遞給她，有了第一次後她沒有再猶疑，再次一口吃掉。就這樣我一直小塊小塊地切給她，偶爾一兩塊由我吃掉，其餘都給我喂到阿欣口中，直到把整份窩夫都食清光。

「唉哎，原來食曬啦，搞到你都冇點食過，不如你叫多一個啦，最多我原諒你唔洗你請我啦。」阿欣發現自己食掉大部分後連忙對我說。

「唔洗啦傻妹，我叫得咁大份就係預左你會食，何況今日我都唔係特別想食甜品。」我淡淡回應她免得她為了這種小事難過。

「哼，懶醒咁，邊個話我一定會食架，今次係你咁啱估中左啫。」果然阿欣都被我的話騙過。

「黎啦，埋單返去啦，我送你返屋企。我地慢慢行返去時間就差唔多啦。」我看著她滿足的臉提出。

「嗯。」

女仔係唔等得架

若果我早點明白就好

一份甜品兩份食 好甜呀

女仔係唔等得架

嗚嗚
次次都係咁

都係架

邊有次次

我係

sad end

要到完先知

唔洗完都知。。。

邊有咁易估到

已經估到 200萬iq

荒廢左幾日冇打文
星期二會出文

等緊你篇文

睇錯左做重甜，我出返去先

等多一陣
為左你用手機出

照睇
可能遲下會有少少甜呢

10 回程

「又會咁都有嘅......」我和阿欣企在路旁的一個屋簷下，看著雨點密密麻麻地灑下。

「行到一半先落雨，有冇搞錯，睇黎又要淋雨啦。」我嘆了口氣說。

「嘻嘻，係你淋雨啫，我就唔會。」阿欣在我身旁偷笑說。

「咩意思呀你。」我挑挑眉頭看著她。

「咪即係我有遮，但係你無囉。」她說完這句後緩緩從背包拿出一把雨傘，炫耀似的在我面前揚了揚，還向我眨一眨眼睛。

「你唔係扔低我唔理呀......」我馬上裝出一幅可憐的樣子，把自己想像成大雨中坐在紙箱中的小狗一般，用求救的目光看著阿欣。

「點會唔理你呀傻仔，不過要你黎擔遮喎。」

「無問題，包一滴雨都淋你唔到。」

「行啦，等陣愈落愈大就麻煩。」

我打開雨傘，盡力把我們兩人都收到其中，但看起來這把雨傘設計時並沒有預算到會同時供兩人使用，我們平排時感到雨點仍然落在肩膊，我暗暗咒罵設計師的愚蠢，使得現在要阿欣濕著一邊肩。

我為了不讓阿欣淋濕，我漸漸把雨傘傾向她的一方。過了一會阿欣側過頭來的一刻看到我已經濕透了的半邊衣服。

「咁蠢架你，邊洗就住我搞到自己淋濕曬架！」

「無所謂啦，我淋濕好過你淋濕。」

「你早啲出聲嘛，邊洗搞到自己咁。」阿欣說完這句話後，隨即伸出右手翹著我正舉著雨傘的左手，我手臂能清楚感受到她的柔軟，使我身子定一定，不知如何反應。她的溫度在雨中溫暖著我，由肩碰肩這段距離減少至重疊起來的一小部份，使得雨滴不再打濕我們，剛才顯得細小的雨傘現在正好蓋過的我們。

我決定把剛剛對設計師的咒罵轉為讚嘆。

「咁樣咪唔洗淋到雨囉傻仔。」她微笑說著，同時翹著的手變得更緊。

你只是擔心我會淋雨才這樣做嗎？

大概不是吧......

我沒有勇氣問出口，很害怕聽到的答案不是我想要的，我實在不敢。同時我又想起今天出門前曾下定決心要在今天對阿欣表明心意。

「我...我有啲野想問你。」我鼓起勇氣向她說出。

「嗯？問咩呀？」她好像期待了很久，聽到我這話時眼睛都亮了。

「呃...我想問...問...你...你遲下暑假有咩做，會唔會出黎玩？」果然我還是說不出口......

「咁咋？你約我我咪會出囉。」她好像有點失望地回答，但是她這樣回答是不是代表我遲些可以有更多機會與她約會？

至少之後仲可以搵機會同佢講清楚。我這樣子對自己說。

在她答覆過我後，我一時之間也不知道再說些甚麼，我們就靜靜地走著，直至到了她的樓下。

「我到啦。」

「我知，拜拜啦。」

「腎仔，你真係無其他野要同我講？」

「呃...無掛......」

「但係我有喎。」

「係...係咩？你想講咩？」

「今日我真係好開心，你陪左我成日，又送份禮物比我，除左我屋企人之外你係對我最好。」

「咁緊係啦，今日係你生日喎。」

「因為我生日所以先對我咁樣？咁其他人你係咪都係一樣？」

「唔係，係因為你我先會做咁多野。」

「可唔可以講比我知點解。」

「......」

「算啦，我走啦，你都快啲返屋企啦。」

唔好走，因為我鍾意你呀！

我很想說出來，卻不知道為何總是開不了口。我就這樣看著她的身影消失。

雨勢仍未停下，我手中還握著她雨傘的手把，傘下卻剩我一個。

這一刻的我以為在將來的日子還有機會向你表明心意，但我不知這天就是最接近的一次。

你說要走的一晚
連綿夜雨
也似這天

唔係又要sad end 啊

唉 最後嗰句
唉

回憶總是甘甜

下章會峰回路轉

錯過左就冇

真係咁難出口咩

係

試過就知

唔知我今世有冇得試

未死果日都唔知

可能講完之後同大仆街故一樣 kimbbg「我當你兄弟咋」

傻仔黎 未試過又點知

咁負面做咩

講一講 正常情況下應該會兩日一文
有突發情況就會遲少少
突然情況包括：我懶得打 出左去

Ok

Where is the 文

咁早呀

想要重甜喎ching

我唔寫甜的

又蠢鈍男主

唔係蠢 係細膽左啲啫

11 再見

阿欣離開後只剩我一人獨自回家，路程上我腦中浮現她剛剛說的一字一句，就像錄音機一般不斷重播著。

我是錯過了甚麼嗎？

打開家門，依舊空無一人，桌子上卻多了兩百塊錢，我習以為常地收進銀包後又躺到梳化上。

小巴不知從那個角落跳出，又在我胸前趴著，瞪大眼睛看著我，仿佛在問我今天的成果如何。

「我都係講唔出口呀...我係咪好無用，明明只係一句我鍾意你，點解去到嘴邊永遠都講唔出？」我也分不清楚我是在問小巴或是問我自己。

牠搖搖尾巴，緩緩閉上眼睛在我身上睡了起來，我用手心輕輕掃著牠的背，悄悄之中我也睡倒在梳化上。

隔天清晨，我打著呵欠醒過來，看看時鐘發現才是九時十多分，小巴早已不在我身上，又不知躲在那個角落，我也沒有特意去找。忽然想起我昨晚一回來就在梳化上睡著了，於是我準備走到浴室洗澡時，但總是覺得自己好像忘了甚麼。

我打開花灑讓暖水灑在身上，真舒服...

「仆街！今日仲要返學架喎！」我終於知道自己忘記了甚麼，我用最快的速度把全身上下洗了一遍，穿上衣服後衝到客廳中，拿起電話撥出。

「你好，我係3b班陳樂賢家長......係呀係呀，我有啲聲沙......無錯，今日佢唔舒服，返唔到學......咩話，原來要八點前打黎請假，唔好意思呀，下次我會留意......嘟...嘟...嘟...」我鬆一口氣地放下電話。

「應該唔會比人發現掛。」我自言自語說，看到窗外的人群，加上剛才的驚嚇，睡意早已消失。我撓撓頭，乾脆下街食個早餐吧。

我熟練地推開茶餐廳的玻璃門，這段時間並不多人，我輕易地找到個卡位坐下。我低頭看著桌上的餐牌，想著吃些甚麼時，一把有點熟悉卻又不知道是誰的聲音傳來。

「你食啲咩呀？」是一把女聲，聽起來還是個年輕的女性。在茶餐廳中有後生伙記的機率本就甚低，再加上是女生這個條件的話簡直是可遇不可求。

我抬起頭望一望等待我下單的她。

「係你？」我說。
「係你！」她說。

她與昨天我看到她的樣子沒有分別，同樣引人注目，我可沒有想到會在這裡會遇見她，不過這也解釋了她為何昨天早上會在後巷出現。

「呃，HI，又會係到見返你嘅。」我不知該說些甚麼，只好尷尬地打個招呼。

「係到返工咪見到我囉。」她不留情地回應我。

「我支唇膏呢？你拎完就走左，叫都叫唔停你。」她又補上一句。

「無帶住係身喎，邊諗到會見得返你。」我訕訕地告她。

「等陣先講，你肯落單未呀？」

「呃...A餐飲凍奶茶少甜。」

她飛快地在落單紙上劃了數筆，轉身走向水吧大叫。

「華叔！A餐凍茶少甜。」

然後她回到我面前坐在我對座。

「你住係附近架？」

「係呀，咪琴日你見到我果到。」

「咁咪即係同我同一棟？」

「吓，乜你又係係到住咩？點知我咁耐都無見過你？」

「前幾日先搬返黎，未見過我都好正常。」

「既然你住咁近，你今晚再落黎搵我，比返啲野我啦。」她沒有得我同意就決定了。

「咁我個火機呢？」我忍不住問她。

她在口袋搜索一下，掏出那個我借給她的火機，不過她並沒有還給我，反而對我說。

「借住黎用先，我都無諗住會見返你，所以我仲未買返個新嘅，索性拎你依個黎用。有機會就比返你啦。」說完後她又收回袋中，也不容我拒絕。

「咦，晞月，你識得賢仔架？」一把爽朗的聲音伴著我的A餐來到。

他是華叔，不知在這間茶餐廳做了多久，反正從我一開始光顧時他已經係這裡的伙記，我也算得上這裡的熟客，他自然也認得出我。他向我點點頭當作打招呼，看起來他與我眼前這個叫作晞月的女生十分相熟。

「唔係，我唔識佢架，不過佢差我啲野未還。」她馬上否認了。

「喂，咁你夠未還返比我啦！」我忍不住反駁她的指控。

「好啦好啦，你地仲話唔識，一睇就知講緊大話啦。唔阻你地啦，我入返去做野。」華叔不知怎樣理解，得出結論後就回到廚房中。

「你記得今晚再落黎呀。」她拋下這句後就起身回到收銀櫃臺前。

「痴撚線......」我半晌後吐出一句，也動起筷來。

多女

請睇舊po #1 第二句

放心唔係話你 絲啊嘛

擺明係蠢同鈍

唔係囉 係唔夠膽認啫

打孖上

幾時再有文 我要打孖上

同時寫兩條線

有何不可

點解你可以咁勁

過獎

可唔可以幫我義補中文

同你好熟咩

梗係啦

考慮下啦

等你

邊個負評曬我

今晚平安會出文

洗唔洗西瓜

12 兩個女生

我食過早餐後回到家中，看看時間只是十時半，還未到中午，沒有上學的我頓時覺得不知做些甚麼好。我百無聊賴地打開電腦，沉迷在遊戲之中的我過了良久後拿起手機看看。

十則未讀訊息。二通未接來電。

邊個係咁搵我？我腦海自然地浮現出阿欣的容貌。

做咩唔返學呀？
唔知醒？
仲未起身？
你係咪病左呀？
覆下我啦腎仔
擔心你呀
你係咪係屋企？
我扮病早退左呀 過黎搵你啦
就到你樓下啦
覆我未呀

我看看那兩個未接來電的時間，正正是五分鐘前。我衝到窗前向街上望去，只見一個面向馬路未能看清容貌的身影半倚在欄杆上，但我清楚知道她是誰。

我隨手拿起外套披上身就衝出門口，也不願花上數分鐘等待升降機，推開防煙門就沿樓梯跑了下去。

「阿欣！」我喘著氣，以雙手撐在膝蓋上站在她背後。

阿欣聽到我的聲音後馬上轉過頭來，面上的表情𣊬間從滿懷擔憂變成髮一口氣的笑容。她快步走到我面前，伸手掐著我的耳珠。

「做咩搵你咁耐都唔應我呀？知唔知我幾擔心你呀！我仲以為你唔舒服呀。」阿欣一邊把我耳朵扯著一邊對我說。

「唔係呀，我咁啱睇唔到電話咋...」儘管她手上的動作毫不留情，但聽著她關心我的問話使我感受不到半點痛楚，反是心中感到甜絲絲。

「睇你依家乜事都無，仲搞到我專登為左你早退！依家飯都未食，早知我就唔理你啦。」阿欣裝作生氣地對我說。

「唔好嬲啦，一係我陪你去食飯啦。」

「又好啫，你平時食開啲咩架？」

「呃...平時我都係食下茶記。」

「就咁話啦，咁你平時去開邊間我地就去邊間啦。」

就這樣子我帶著阿欣回到離開不到數小時的茶餐廳，當我打開門時，卻發現剛好到了午市時段，鋪中連半個空位子也沒有，這時候收銀位置傳來一把聲音。

「又係你呀？」叫作晞月的女生探出頭看著門外的我和阿欣。

「無位坐呀，想食就買外賣返屋企食啦，反正咁近。」她對門外的我大叫，一下子給我決定好，反顯得好像我在礙著她一般。

「無位喎，買外賣食好無？」我轉頭問阿欣。

「你話事啦，買外賣又去邊到食呀？」她不知為何突然有點悶悶不樂地回答。

「一係...買上黎我屋企食？我屋企無人呀。」我忐忑地提出，說出口後也不太敢直視阿欣。

「好呀，咪講左你話事。」不料她竟沒有多加思索就答應了。

我們下單後在門外等待著，期間阿欣仍是悶不吭聲，跟較早前見到我安然無恙後的興奮相差懸殊。直到外賣做好後我走去收銀付錢時，晞月直直望著我，她看得我感到有點不好意思時開口對我說。

「唔好掛住溝女，今晚記得落黎。」她嘴角帶上充滿深意的笑容對我說。

我忍著出口反駁她的衝動，把錢一下子放到枱上，拿起外賣就推門離開。

「行得啦。」

「嗯。」

阿欣靜靜地跟在我身後，明明這是她第一次上來我家，卻沒有表現出半點好奇，這跟她的性格也不太相乎。但我也不知如何開口問她，只好忍住不說話，帶著阿欣安靜地回到我家中。

無事

留名

Hello

文呢

琴日出完 要等多日
就黎冇貨啦

夜啲出文

13 上門

我嘗試保持冷靜地抽出鑰匙開門，卻發現這個不知做過多少次的動作也變得不自然，大概是因為背後的阿欣罷，這是我第一次帶女生回家，會變得緊張也是人之常情。

我手忙腳亂地打開門後，先讓阿欣走進屋內。

「隨便坐啦，唔洗客氣喎。」

「嗯...」阿欣係回答還是顯得沒精打彩。

她把外賣放到桌上，隨手拉開飯桌旁的椅子，安靜地坐了下來。

「做咩呀你，唔開心咩？」

「無野...」

「咁食野啦，你都肚餓啦。」

飯廳中頓時間回復平靜，只剩下我和阿欣兩人食飯發出的咀嚼聲，靜得時鐘的滴答聲也清楚可聞。

「頭先個女仔你識架？」率先打破僵局的是阿欣。

「唔係呀，見過兩次啫。」我聽到她問出這句後，瞬間明白了為何她悶悶不樂的原因。

「係咩，點解佢好似同你好熟咁，連你住邊都知。」阿欣明顯帶著不滿地問出來。

「咁啱佢又係住依到所以知啫，我同佢真係唔熟架，你唔好諗咁多啦。」我急忙向她解釋。

「唓，無人想知你啲野呀。」阿欣雖然口硬，但我知道她已經不像剛才一般懷疑我，我自然要把握機會。

「真係唔想知？咁我以後唔同你講野啦。」我故作失望地說出。

「你試下唔講野！我以後都唔理你呀！」阿欣立刻威脅我般地說。

「唔敢唔敢，你以後唔理我我點算。」我對著她當然馬上服軟。

「哼，算你啦。記住呀，唔準同其他女仔玩咁埋呀！」她向我下達命令。

「收到！不過點解嘅？你吃醋呀？」我故意向她問。

「......邊個會為左你吃醋啫。」她聽到後臉上紅了一下，側著面不與我對望，才吐出這一句。

我們不再像剛剛一般沉默，儘管只有兩人，談笑聲卻未曾停下。過一會兒我把外賣的垃圾都收拾乾淨，與阿欣平排坐著。

「有咩做呀我地依家？」阿欣問我。

「唔知呀，你想做咩？」我隨口回答，心中卻是對自己說：我想做的東西可不能說出口。

「咁...不如入你間房睇下？」

「好呀，無所謂。」

阿欣帶著興奮的步伐走著我房間，一打開房門她像女王巡視領土一樣視線繞了一圈。期間又點點頭，一時又皺皺眉，使在旁自著的我也有點緊張起來。

「嗯，都算幾乾淨啦，估你唔到喎。」她滿意地對我說。

「點解搞到你好似我阿媽咁......」我細聲地吐出一句。

「啊，好痛！」我的耳珠又一次被阿欣掐著。

「咩意思呀你，係咪嫌我煩呀依家？咁以後唔理你囉。」她瞪著眼向我質問。

「唔係唔係，我仲想你理我呀，以後都想！」我握著她在我耳上的手說出，

「算點喎你，一時又嫌我煩，一時又咁樣講。」她有點不知所措地對我說。

「咪就係我講嘅咁樣，好似依家咁樣對我唔好變。」

「淨係好似依家咁唔變就夠？」

「...係...」

「算啦，腎仔借你部電腦黎用下。」她抽出我握著我手，拉開電腦椅坐下來，我只好坐在床邊看著她。

「做緊咩呀你？」

「搵緊份樂譜。」

「搵黎做咩？你要表演咩？」

「係呀，下年我諗住才藝匯演果日上台。」

「講真架？你諗住表演啲咩？」

「自彈自唱。」

「原來你識彈琴架？無聽你講過嘅？諗住唱咩歌？」

「傻仔，邊有話係彈琴，我講緊彈結他呀，至於唱邊首，你到時咪知。」

「懶神秘咁...」

我在她旁邊看她對著一堆我看不懂的音符哼著小調，她時而閉上眼睛，輕輕搖頭，我只懂把視線停在她面上，就像故事裡聽著公主唱歌的動物一樣。也不知令我沉醉的是音樂中還是她本人。

「喂腎仔，有無影印機呀？我想印份譜出黎呀。」

「有呀，我幫你整啦。」

我坐前一點靠在她身邊，從阿欣手中接過滑鼠鍵盤，熟練地三兩下子就把列印的步驟弄好。

「搞掂啦，等陣就得。」我轉頭向阿欣輕鬆地說出，卻忘了我幾乎已貼在她身旁，一轉頭下她的臉龐與我不足半吋。

她聽到我的聲音時剛好循著看過來，我們一下子近得能感到對方呼出的熱度，鼻尖已貼在一起，霎時間我們像觸電一般不懂反應，就只能停下一切看著對方。

房間中的我們一聲不響，只剩下影印機運作的咔嚓咔嚓傳來。

「望夠未呀你？」阿欣眯著眼笑問我。

「唔好意思......」我瞬間把距離拉開，退回原本的位置。

「傻仔......」她微微搖頭嘆道，然後伸手從影印機中拿走已經印好的樂譜。

「我走先啦腎仔，聽日你唔好又唔記得唔返學啦，就黎放暑假大把日子比你瞓，唔好咁懶啦。」阿欣一邊收拾書包，一邊對我說。

「咁快走啦？唔留多一陣？」我嘗試留她多一會先，卻發現連半個理由令她留下的原因都找不出。

「我都專登射半日波黎搵你，仲唔夠咩？聽日返學都有得見啦。」阿欣笑笑拒絕了我。

最後我把她送到樓下，揮揮手道別後又一次看著她背影遠去。

雙飛

冷靜先啲你

我覺得可以

學連豬咁一次攬哂兩個

如果我偷下懶唔打文都唔係好過份啫

好過份

1020有二百萬人我出兩篇！
我講嘅！

1020我出

等你 我要雙飛呀

又咁早呀
賢仔好純 唔做仆街

出咩？出黎行呀

早睡早起好寶寶

G持

返工定返學

唔同你講 等你出左雙飛sin 同你講

完左個故出甜文番外
有冇得諗

有 我要雙飛

未 抄十次

比你講到心思思

黎啦黎啦應該要出ga la

未夠18就唔準睇

完故先
不過仲有排

我滿18好耐

講大話係唔啱

冇喎

晚夜點都有一篇出

所以有未

where is the 文

等一陣

14 晞月

送走阿欣後的我又再無所事事起來，我躺在床上想著剛剛的畫面，傻傻笑了起來。卻在忽然間想起晚上約好了把唇膏還給晞月，準確來說是被她單方面約好。

當我認清了今晚必須下去一趟這事實後，我起身在我房間中翻了又翻，終於在床角找回那根為我帶來麻煩的唇膏，大概是昨天換衫時從褲袋掉下。

我坐在床邊無聊地打量著這個我身為男生未曾接觸過的東西，我把蓋子打開，將它放到我眼前仔細看看，卻總想不透這小小的東西怎麼能令這麼多女生愛不釋手。我隨手把它放在當眼處免得待會忘記，然後又開始回到電腦前消磨時間直到晚上。

「對唔住，我無留意時間。」

這是我見到她時的第一句，因為茶餐廳的鐵閘早已落下，卻有個女生獨自站在門前的欄杆旁，手中拿著剩下半根的香煙。或許她的背影與今天阿欣在等待我時的背影有半分相似，使我頓時感到有點內疚。

晞月轉身過來看著我，在昏黃的街燈下她身影不知為何令人從她身上感到一股落寞。大概不會是我的原故吧，畢竟我們連相識也稱不上，但是這樣子的她顯得幾分神秘，我不禁對這女生產生好奇。

「你終於落黎，仲以為你已經唔記得左。」她淡淡地說出，令我猜不透她是否因我遲來而生氣。

「比返你先。」我把唇膏還到她面前。

「唔該...得唔得閒，可唔可以陪我食啲野？」晞月接過唇膏，開口向我說。

「呃，好呀。」我不知是為補償因我而令她等待良久所以答應她，還是出於我想認識她更多而答應。

儘管只是晚上十點多，但基本上太多餐廳都已經關門，不然晞月也不用在鐵閘外等著。最後我們進到街角的廿四小時便利店中，正好這一間的熟食檔是通宵營運，她隨手下單後站到出餐處前等著，我只有在她身旁站在一起。

「食咩呀你？」我嘗試打開話題向她問。

「撈麵加魚蛋燒賣。」乾脆的回答。

「係呀...」

我們又變回沉默，直到她從接過出著白煙的食物，我就是站在她對面默默看著她把兜中的東西全吃光。

「你平時都係咁樣架？」

「唔係，我平時返屋企先食野，不過今日要等你所以食埋先返。」她一下子聽懂我問的是甚麼。

「今朝你話你最近先搬返黎，點解嘅？」

「嗯，屋企有啲原因所以要搬。」

「你係咪讀XYZ中學？」今次是由她問我。

「係呀，你又知嘅？」

「琴日你著住校服。」

「呃......」

「咁我地遲啲會做同學喎。」

「你講真？你轉校入黎？」

「嗯，搬左之後轉校會方便啲。」

「咁睇黎以後大把機會見面，我地一齊住又一齊讀。」我有點高興說出。

「係喎，我仲未知你叫咩名？」

「你叫我賢仔得啦。」

「我叫晞月，不過你都應該知道啦。」

她遞出手等待我回應，有點老套的動作我卻樂意配合她，我伸出手握住她手心，她的手比起阿欣冰冷得多，我也不知為何我會這麼把她們比較。

「返去啦，夜啦。」

我們回到大廈，她住在十五樓，在升降機中我向她揮手道別後，她隨門關上消失我眼前。

「呃，仲諗住問佢頭先係咪唔開心添，算啦，有機會先。」

這晚後床上的我腦海中不再是只有阿欣一人。

可以係學校

一拖二 一拖二！

咁要去成人台開

請問這裡有無負責人，為甚麼這裡有這麼多限制級、成人影片，
而沒人監管或移到成人版，
本來我讓小朋友來貴壇，是嚴禁到成人區，
以為就此沒問題。
怎知道他們來到這裡，看到了那些限制級影片，
變得心理開始有問題。
請趕快妥善處理，否則，我向相關部門投訴。

重甜咪得

請留意po名

開新po咪得

得一想二

今晚要做proj 唔出住

冤枉呀大人

今晚可能有文

可能

那實在是很好很好

文呢 聽朝我要見到

新讀者
樓主係丁仔分身？

好遺憾
我聽朝打 晏就出

Hello
唔係呀

喂人呢！
講到咁興高采烈
冇撚曬嘅d人！

依位巴打咩事

冇事

豬仔

15 溜冰

多過兩天，我的中三學年終於完結，多餘的結業禮結束後我們回到班房拿取成績表，不過比起成績我更在意的是明年的分班結果。

班房中我從班主任手中接過成績表，我隨便一督發現太多科目都合格後，就馬上看看升班結果。

4D

當然入了那一班並不是重點，重點是身邊的人是否與我同班，第一個想知道的當然是阿欣會否跟我同班，畢竟我校高中三年是原班直升，除了插班生外人數就不會有所變動。但是阿欣身處隔壁班房，自然未能第一時間得知。於是我第一個知道的高中同學就是阿豪。

我尚未開口問他，他已從我手中搶過我的成績表，再興奮地對我說。

「我地又同班啦喎。」

「係呀...要六年同班啦我地。」

「屌，唔講住，我去問下阿怡佢點先。」

他說完就興高采烈地走向阿怡，我也不想跟過去打擾他們，我就過了隔壁班房找到阿欣。

「你點樣呀？」

「考得幾好呀，係呢，你升左咩班？」

「D班呀。」我一邊回答一邊接過她遞給我看的成績表。

沒有一科跌出前十名，如我所料一般入了A班，我校的精英班中。

「叻女喎，成績咁好。」

「ok啦，係喎，橫掂都放假，不如我地去玩好無？」

「好呀，你想去邊呀？」

「唔知架，一到行一到諗啦。」

「咁行啦。」

我們一同離開學校，去到對面的車站上了巴士。

「不如我地去溜冰？」阿欣在我耳邊問。

「我唔識架喎......」

「好易學架咋，我教你啦。」

「唔好啦，咁大個人係咁仆親好瘀喎。」

「個個第一次都係咁樣，怕咩啫。」

「咁你第一次係咪？」

「我咁醒目，緊係一學就識，點會跌啫。」

「懶叻咁，我先唔信你呀。」

「黎啦黎啦，去溜冰啦我地。腎仔呀，陪我啦。」

到最後我當然是跟著阿欣進到溜冰場內，我們在場外穿好溜冰鞋，踉踉蹌蹌地走到入口前，阿欣先我一步踏到冰面上，她平穩的站在我面前，用眼神示意我趕快跟上。

我吞吞口水，先伸手扶著牆邊，再小心翼翼地一點一點遞出右腳，站穩後才敢把全身都站到冰面上。

「都話左唔難架啦。」

「吓？我啱啱企穩咋喎，溜都未開始溜。」

「嘻，好易學啫，你試下啦。」

阿欣沒有像我想像中一樣手牽手帶著我，反而是拋下一句後她轉身一溜煙般輕盈地沿著場邊慢慢滑著。

「好似唔係好難啫...仆街！」

我握著牆側的扶手嘗試動起來，卻在第一下子已經幾乎滑到。隨著幾次練習，我終於能在扶著的情況下能走出幾步，這時候阿欣剛好繞了一圈回到我身邊。

「唔錯喎，再練下應該就可以試下鬆手。」她把雙手背在腰後，一幅輕鬆的模樣慢慢溜過，又把我留在原地。

「有無搞錯，由得我死！」我向阿欣投訴著，卻只換來她回頭給我的一個奸笑。

我掙扎一番後選擇相信阿欣的話，慢慢把手鬆開，最後在顫顫巍巍中穩著身子。但這時的我卻不懂如何動起來，我只好像平時走路一般提起腳想向前移動。不料我竟在提腳的一刻已經失了平衡，一屁股跌在地下。跌倒的痛楚加上地面的冰凍，使我一時半刻間站不起來。

「咁快就跌親啦，嘻嘻。」竊笑聲伴著阿欣回到我身旁。

「唔好笑住先啦，快啲扶我起身先啦，好凍呀！」

「嘻嘻，一唔係你隔離就跌親。」她一手掩嘴笑說，一手伸在我面前讓我握著。

我正想起來時卻聽見她這樣子說，使我頓時生起要作弄她的想法。我握著她遞出的手，趁她不注意一下子把她拉倒，當然我也捨不得讓阿欣跌痛，我算好了讓她只會跌在我身上。

「啊！」她顯然猜不到我會這樣子做，她身子失去平衡，在驚呼中正面向我倒下，最後她先跌在我身上，再翻到我身邊坐倒在地下。

「作死呀你！專登整跌我！」阿欣第一時間伸手掐著我耳朵，在我耳邊大聲喊著。

「邊個叫你唔教我就自己玩，由得我跌係地都唔理。」

「邊有唔理你啫，咪專登兜返過黎扶你囉，點知你咁樣對我，依家就真係唔想理你啦！」阿欣加大手上的力度，同時站了起來，使得我也只能跟著她起身。

「依家教你呀衰人！費時你再有藉口整跌我呀！」阿欣邊罵我邊開始指導我。

她鬆開掐著我耳朵的手，轉而變成拖著我雙手，站在我面前，我就像剛剛學走路的小孩一樣，被她耐心教著我。

我想像中手牽手的畫面終於發生，儘管當中要先經歷點點痛楚才換來，不過這也值得我慶賀。

就這樣子我在她教導下，跌跌撞撞地學會基本技巧，只是一小時左右我已經能在溜冰場中自行活動。

「喂，不如我地鬥快？」阿欣奸笑著問我。

「吓，我學識無耐咋喎！」我一臉無奈。

「我地鬥快兜一個圈！開始！」她也不給我拒絕的餘地，而且還要偷步衝了出去。

我只好盡力地追上阿欣，但初學的我又怎可能比得上熟練的她。阿欣閑庭信步般滑著，偶爾還抽空轉過頭看看我，我卻盡了力也未能靠近。

在快到一圈之時，我發現我們之間距離愈來愈近，我當然把握機會再度加速，阿欣看到我卻露出奸笑，然後突然間一下子衝過了終點。在後方的我卻不懂怎樣急停下來，竟直直撞上了她。

「喂，有無搞錯呀你，咁樣撞上黎都有。」

「最衰都係你，放水等我以為可以贏你我先會加速，搞到停唔切。」

我們現在正靠著場邊，她背部貼在牆上，我則是在她面前緊貼著她，雙手在她左右撐著，免得我倒在她身上。

「玩夠未呀？」我開口問阿欣，以免繼續在溜冰場上被她作弄。

「夠啦，睇你跌左咁多次咩都夠啦。嘻嘻。」

「咁黑心嘅你...」

「唔得咩～走啦我地。」

我自然地牽起她的手並肩溜到出口處，卻在踏回地面的一刻就再沒有理由拖著，我只能默然地收回右手。

離開溜冰場後的我們隨便食過晚飯就回家，當然我依舊地送她到樓下，在聽到她的一句再見後獨自離開。

做咩啫

樓豬溝唔到女之後去咗泰國

你up乜野

變性

無端端變咩性呀

男變女

幾時有文

一粒字都未打

比d時間我

16 暑假

我一直以來暑假的日子節目不多，除了偶爾跟幾個相熟的朋友出街，餘下時間我就是整天待在家中打機。畢竟在暑假期間溫習可不是我會做的事情，功課方面只要臨開學前借別人的來抄就可以，種種因素加起來使得我的暑假變得沉悶。

而且阿欣老早跟我說了她暑假會和家人去旅行，有大半時間不在香港，不然就是要溫書和補習，空閑的時間所淨無幾，使我想約她也難上加難。

只不過今年我的暑假變得有點不同。

暑假的第一天我只是比上學日子睡多一兩小時，九時許就起床，我也乾脆梳洗一番就落樓打算食個早餐。

推開茶餐廳的門，我熟練地找了個卡位坐下，很快我對面就多了一人。

「放暑假啦？依個鐘數見你嘅。」

「係呀，今日第一日，見起左身咪落黎食野囉。」

「咁諗好食咩未。」

「同上次一樣。」

「喂大佬，鬼記得你上次食咩呀！」

「A餐凍奶茶少甜......」

「等一陣啦你。」晞月最後拋下一句後就起身離座了。

基本上暑假的每天我也會來到這裡食早餐，每天發生的事也差不多，晞月有時落單後沒有其他客人的話會坐下和我聊天，說是聊天，但有時候她只是靜靜坐著，間中對話一兩句又停下，她找我更像是消磨時間。

漸漸我也熟習了她的一套，她不同於別的女生，沒有太多廢話，有時說的話十分直白，甚至讓人以為她是故意挖苦，與她外表給人冰冷文靜的感覺還挺配合。

在暑假過了一星期多點的早上...

「問你啲野。」晞月放下我的A餐同時坐下。

「乜野？」

「你係咪好得閒無野做？」

「都可以咁講...」

「你幾多歲？」

「16。」我一邊回答，一邊想著為何她突然問另一些扯不上關係的事。

「不如你落黎幫手返工，反正你都無野做。」她冷靜地說出。

「吓，你講真架？」

「係呀賢仔！係我嘅主意黎，你咁鐘意黎食野，我又要人幫手，既然你都無野做，有得返下工仲充實啲啦。」說話的是華叔，不知他何時站在旁邊。

「其實都可以嘅，我當攝時間，而且仲有錢收，好過係屋企日日打機。」我想一想後也爽快答應了。

「就咁話啦，咁你聽日開始返工。晞月，你依家教定佢點做野啦。」華叔前半句是在回應我，後半句則是對晞月說。

就這樣子我邊吃著眼前的早餐，邊聽她那簡潔至極的介紹。直至我步出門口，我才好像睡醒過來，無緣無故就有份工作了。

在第二天早上，我按時在六時半到了茶餐廳門外，幸好路程不遠，我也不用太早起床，不然我真的不會答應華叔。不過我還是打著呵欠走進開了半閘的店內。

「早晨。」我對眼前的晞月和華叔打招呼。

「哈，準時喎賢仔，晞月仲話你一定唔知醒添。」華叔在水吧中探頭對我說。

拿著抺布的晞月聽到後翻了翻白眼，走到我面前。

「你去後面拎條圍裙著左先啦，就黎夠鐘開鋪，等陣有排你做。」

於是從這天開始，我的暑假就是每日也在茶餐廳中度過，從早上六時半直到晚上九點。儘管時間看似頗長，但其實工作量並不太多，只有午餐時段才會較忙碌，其餘時間基本上也是玩玩手機，不然就是與晞月或華叔傾計來消磨時間。

當然我與晞月之間因同齡所以有更多話題，而且近乎每天見面的關係，使得我們熟悉許多，最明顯的變化是她偶爾會說些無關痛癢的話題，與當初相比沒有要事就不多說的表現相差甚多。

但即使如此，我對她的了解還是不多，她從不說關於她自身的事情，當然我也沒有不識趣地追問她，免得惹她反感。

八月三十一號的晚上，我躺在床上，腦海中想到明天的開學將可以與很久未見的阿欣見上面，卻發現期待的感覺並不強烈。

不知是因我們仍有每天隔著手機聯絡，或者被開學的煩厭心情蓋過，又或是有其他原因令我不知不覺間並不把阿欣視為唯一的牽掛。最後的我還是沉沉睡去，不為得不到答案的問題而煩惱。

晞月正好多啊樓主

邊個主線 邊個支線

伙記唔該落單

咁快下定論？

我既style啫

唔好為得不到答案的問題而煩惱

我鍾意

答案呀

輪住黎

仲有？

兩個啫

全部都係主線？

條主線粗啲 有曬兩個

兩條主線咁勁

好正常

盡量今日有

Lm

Hi

粗d咁巴閉？

說好的今日呢？

樓豬

通左晚頂 冇咩靈感

咩事

打緊 依篇會少啲

如果就得

有*

眼瞓

17 轉校生

開學的日子總是不好過，久違的早起，繁多的功課，沉悶的課堂等等都足以令學生叫苦連天。雖然如此，我還是要拖著身軀出門。

「早晨...」校長又開始在早會中發表每年一樣的道理，總是離不開提醒學生要努力學習，要和同學好好相處。正當我打著瞌睡時剛好有人拍拍我膊頭，我轉頭看過去發現是阿豪，他用手指指著別班的隊伍，示意我望向排在前段的其中一人。

「見唔見到嗰條女呀？好靚女喎，之前都未見過佢應該係插班生黎。唉，點解啲靚女永遠唔係我地班。」阿豪嘆著氣對我說。

那女生正背向著我，我雖不能看到她的面貌，但我清楚知道她是誰。

「係咩，咁阿怡係咪都唔靚女呀？」我微笑著反問他。

「屌，佢唔計啦，算數唔講，訓導條撚樣行緊過黎。」阿豪一下子選擇放棄話題，然後我們在捱過了校長的長篇大論後才得以回到班房。

開學的第一天總是不用上課，做的不外乎是選班長，派下一些通告等等，我也只能在補眠中等待小息來到，可以走到隔離找阿欣見見她，畢竟也整整兩個月未見面。

期待的鐘聲響起，當我走到A班時一下子就找到阿欣所在，我拿著剛剛從小食部買來的魚蛋遞到她面前。

「做咩咁好死請我食野？」她抬起頭望望我。

「知你鍾意食野嘛。」我隨手拉過張椅子坐下。

「係喎，你知唔知我地班黎左兩個插班生，個女仔係之前係你樓下茶餐廳嗰個。」她指指在班上一角，正被數個男生圍住的晞月。

「你又話有兩個嘅？仲有個呢？」我看看晞月那一副沒有表情卻令人知道她感到煩厭的面暗自發笑，同時問阿欣。

阿欣先把指尖放到唇邊，示意我輕聲一點，再指著她旁邊的座位。

座位上的是個男生，但他卻伏在桌上睡了，使我不能看到他的面，不然我早就能認出他是新面孔。

「你唔講我都唔覺佢係到......」

「佢一早就瞓左覺，搞到我都唔覺多左個同學咁。」阿欣邊食著魚蛋邊回答我。

「第一日轉入黎就瞓足成朝都有嘅。」

「你好意思話人咩，你啱啱會無瞓到？」她帶著望穿一切的笑容問我。

「哈哈，唔好講依啲野，就夠鐘上堂，我走先啦，放學見。」果然阿欣很了解我，即使不在同課室中也能猜得中。

我走出班房後正打算上個廁所才回去班房，卻突然發現身邊靜悄悄地多了一個人。

「點解你學校啲人咁煩，都唔知圍住我問長問短做咩。」晞月一臉怨氣地對我說。

「乜你唔係比人包圍緊咩？佢地見你係女先多人理啫，你見唔到另外個插班生無人理佢咩。」我回答她後也忍不住笑了笑。

「我可唔可以理解做你讚緊我？」

「痴撚線，我邊到有咁講過......」

「話時話你溝到條女未？咁耐之前已經見你溝緊人，點解到左今日仲未得架。」

「你咪理我啦，你搞掂你入面班狗公先啦。」

「洗唔洗幫下你呀？依家我同佢同班喎。」

我也不知道怎樣回答晞月，只好留下個白眼給她，加快腳步走進男廁中。

當我離開走回班房的路上經過A班時，我探頭去內望入。只見阿欣已經入神地聽著黑板前老師的說話，她身邊那男生依舊伏在桌上，動作也未曾有變。反而晞月卻百無聊賴地在櫃桶下玩著手機，仿佛感受到我的視線，抬頭向我看來，再望望阿欣的方向，然後回頭給我一個冷笑，我只好無趣地走過。

當我回到班房坐下時，依舊是我鄰座的阿豪主動提起晞月。

「喂你知唔知新黎果條女好高竇，聽隔離班啲人講，話佢成日無表情又唔講野。不過佢又真係幾靚女，聽講已經有幾條友話想溝人，不過睇死佢地都係收皮架啦。」兩眼發光地說著八卦的阿豪自顧自地對我說。

我聽到他的話後卻想到晞月剛剛對我的抱怨和對著我露出的表情，她並非像別人口中一般冷冰冰，但這些事只是對著我才會流露出，這樣想著的我不禁有點優越感。

最後我在和阿豪的談笑間過完了這個不一樣卻又普通的高中第一日。

個男嘅插班生會唔會食左阿欣

插班女學生

最後會變gay故

插班男學生

點解變gay故

講下笑啫

最遲星期三會有文

如果冇呢

冇咪冇

星期3啦

又咁早呀

出篇短篇
可以當番外咁睇

Mane

短篇—守護天使

「唔知你地信唔信世上有天使呢？而佢會係背後默默咁守護住你。」那是三年前我中一時候宗教堂上老師的一句話。

「吓，條友係咪傻架？」才剛認識不久的阿豪在我耳邊說。

「咪係，我都唔信依啲野嘅。」我微微搖頭回答。

「所以我地會玩一個遊戲，個名就係叫守護天使。」老師問過後沒有理會我們的反應繼續說。

「其實玩法好簡單，等陣大家出黎抽一個同學名，你就要做佢嘅守護天使，但係你唔可以比佢知道。你要靜靜地觀察佢，兩個月之後就要交一份功課，寫低關於佢嘅事。好啦！依家開始跟學號出黎排隊抽名。」

中一的我儘管不願意可是仍順從地出了去排隊，到我的時候隨手抽了一個學號就回到座位上。

「喂，你抽中左邊個？」阿豪揚著手中寫了某人名字的紙條問我。

不要告訴別人你是誰的守護天使。

這個遊戲規則在我們眼中是不存在的，班上的大家正互相交換著手上抽中的名字，尋找著名字的主人。

我也不例外地找到了我抽中的人，他是班上一位不起眼為人和善的男生，我們三兩下子就談好了讓他在到時候隨便說些資料給我，好令我不用浪費時間去注意他。

當然並不是所有人都這樣子做，像我守護天使的那位。我等了又等還是沒有任何人來找我，難道他還真的打算聽從老師的話靜靜地留意我？

當然這事很快就被我拋諸腦後，然後在兩個月後的時候，我們班上的人自然去找自己的對象，問問他到底有甚麼喜好，生活習慣等等來填進功課裡，奇怪的是仍然沒有人來找我。

大概是他也許忘掉了這件事。我這樣想。

到了交功課時候，我嘗試偷窺一下是誰的工作紙上寫著我名字，然而在我找到之前老師已先一步收起了，使我未能知道到底我的守護天使是誰。

沒有聽書的我問問人緣好的阿豪知不知道。

「我撚知你咩，都無聽人講過，佢無黎搵你咩？」

「無呀。」

「可能人地真係想做你守護天使呢。」

「哇屌，如果佢係男人黎咪成個基佬咁。」

「抵你死啦咁就。」

雖然我與阿豪說著笑，我心中卻在猜著到底是誰。

我回想這兩個月來的事，忽然發現好像真的有人暗中在幫助我......

曾試過在別的班房上課時遺下錢包，打算再去一趟尋回時卻一無所獲，回到班房後卻發現完整地出現在我桌上。當時我認為是有同學檢到後順手帶回，並沒有多想。

又一次我曾交了中文功課後，老師卻說沒有收到，而且要當日罰我留堂。但是在下午時又來找我說有人在另一疊中找到了我那夾雜其中的功課，我那時想的是我真好運，不然又要留堂加上重新做過一份。

現在的我想起才發現不對勁，怎麼會有這樣的巧合，而且不止這兩次，還有一些小事也像是有人在暗中注意著我一般。

我想了又想，卻總未能在班上的人找到半點端倪，我來回看著班上平常不太留意的人，尋思著那一個才我要找的人。

我的守護天使，你到底是誰？

趕得切仲係星期三

2359

未過12點我都冇講大話

Gay故confirmed

唔好咩

唔好

仆街了

其實你地邊到睇到變gay

啊豪同男主角 一定係gay 但係唔寫出嚟

咁多幻想

太多事煩 暫時變做不定時出文

慢慢啦樓主
不過記住唔好學人爛尾

gay

新讀者？ hello

Hello 文呢

下篇好長 諗緊分開出定一次過出

一次過

咁夜未訓呀

新讀者 流明
記住唔學埋丁仔啲衰嘢 sad end呀！
要學就學佢每個故都咁準時啦 未試過唔交貨
btw晞月黨

女童軍

你個名好正

Sorry 已經好耐冇貨交

犬巴

但我未睇小松 想等墨巴po上紙言先睇

嚟個 松風雨時嵐賢晞瑜銘樂一日

唔求你準時交故 只求唔棄故

18 中秋

高中與之前相比最大的分別就是在選修科上，去別的課室與其他班別的人一同上課對中四生來說是一件新奇的事。

我們二十多人在擾擾攘攘中各自找到個座位坐下，我貫撒上課就是用來睡覺的原則，找了一個角落坐下，只望能在上課時偷懶也不被發現。

環顧四周的人大都是與我不同班，認識的不多，大多數都是叫不出名字的臉孔，或是沒有交情的同學。都大家已經準備妥當，老師正要開口說著今年的開場白時，課室的門被推開，進來的是晞月。遲到的她被所有人注視著，尤其是我們的地理老師，她帶著點點不善的眼光叫停了晞月，給遲來的她編了在最前排的位置。

發現原來晞月跟我一樣選讀了地理，令我感到有點驚喜，之前從未聽她提起過，但是位置相距太遠，看來也沒有甚麼機會找她來解解上課的悶。

不過有時候事情發生是讓人反應不及。下課鐘聲響起，伴隨我滿足的呵欠令我醒過來，卻發現老師的目光直視著我。她順著名單找到我的名字。

「陳樂賢，你下堂同我坐上前面依個位，唔可以比你坐係最後面瞓覺。落堂！」她手指著的正是晞月旁邊的空位，連留給我辯駁的機會都沒有就定了下來。

我不滿地離開課室，走回班房的時候晞月來到我身邊。

「你啱啱好好笑，成堂瞓覺搞到比人掉位。」

「你好好咩？第一堂就遲到搞到要坐最前。」

「好過你啦，以後上堂無得瞓。」

「你夠上堂無得玩手機啦。」

「唉，即係以後上地理堂都要同你坐。」

「屌你講到我錯咁樣，都係Miss 佢咁煩先要咁啫。」

「咁又係，小小野就要我坐最前，最憎比人睇實曬。」

「咪係囉，恰一恰就比佢睇到曬，以後有排挨。」

「唉～」我們異口同聲地嘆了口氣。

中學生的生活就是每日抱怨著學校的各樣大大小小的事情，然後又日復日地接受一切，期待假期的來臨好讓自己解放一下。

一年容易又中秋。

每逢快到中秋時這句話總會在電視機傳出，提醒我們又過了一年，中秋原本的意義也沒有太多人會在意，對學生的我來說只是個可以名正言順玩通宵的日子。

儘管如此，整個晚上如何度過亦是個問題，尤其是阿豪跟我說他決定在中秋那晚跟阿怡表白，說甚麼中秋這日子就是適合追女生。

當然我也藉著中秋的名義約了阿欣，雖然她說凌晨時份已經被她的幾個朋友約好了玩上一晚，但還是答應我先跟我食過晚飯才出發會合她們。

這樣子的我反而不知道與阿欣吃過晚飯後做些甚麼好，直到中秋當日我還沒有個好主意。

中秋當日正是星期四，翌日補假配上星期六日的三天假期足以令學生好好高興一番。上課時幾乎每人也心不在焉，臨放學時我跟阿欣約好時間地點後獨自回家，想到這畢竟是她生日那天後的第一次約會，使我的心情也變好，悠閒的時間令我選擇慢慢走路回家。

半路上看到前方有個慢悠悠走著的身影，我快步上前拍拍她的肩，晞月露出半點愕然，似乎沒有想到會碰上我。

「乜你都會行路返去架咩？」晞月開口問我。

「會嘅，不過少啲啫，所以先未撞過你。你平時都係行路返去？」

「得閒咪會囉，你中秋唔使去溝女咩？」她不知為何總是提著阿欣。

「關你撚事咩，約左佢又同你講咩。你呢？今晚有咩做？」

晞月沒有出聲，反而用口形重複我剛剛的第一句。

「屌你...睇你都好似無咩朋友咁，唔係真係無人陪你呀？」我似乎找到她的弱點，狠狠補上一刀。

「我中秋鍾意留係屋企同屋企人過，唔使你理。」她語氣帶著不善，說完後沒有理會我，加快腳步走了回去，留下我呆呆在原地。

「我講錯左野？」我問了自己一句，卻不知答案。

回到家中靜靜等到夜色降臨，等到約好的時間，我如常提早出門免得讓阿欣空等，我帶著與她久未約會的期待來到約好的地點。

「等左好耐呀？」阿欣走近我同時問道。

「唔係呀，行啦我地。食啲咩好？」

「我未諗到喎，不如行下先啦。」

我們漫無目的的在街上走著，阿欣口中不斷說著的是這數月以來的無聊事，那怕是曾在手機中已說過一遍的事情，她都興奮地再提一次，我亦樂得聽她分享。

街上充滿歡樂的氣氛，小童提著燈籠追逐，年輕人身上掛了五顏六色的瑩光棒，或是一對對情侶牽手漫步。街道上的人全都有人相伴，似乎中秋這日子就是欺負孤獨的人。

「係呢，今晚你仲有無約人呀？」阿欣突然問我。

「呃...有呀，做咩咁問？」我不想讓她知道除了和她吃過飯後我就沒有事情可做，畢竟中秋節沒有人陪伴可不是甚麼值得炫耀的事。

「咁就算數啦，仲諗住你無約人就同埋你過，既然你有節目我就照去同friend玩。」阿欣有點可惜地說。

雖然我當下很想開口說出真相，但是我免得阿欣以為我起初是故意說謊話來騙她，我只好作出一副不介意的模樣。

「唔緊要啦，係呢，諗好食咩未呀。」

「其實呢...我唔係好肚餓，我想食糖水多啲。」阿欣吐吐舌對我說。

「成日諗住食糖水，肥死你呀。」

「咁我真係鍾意食嘛。」她扯扯我的衣袖，裝出一副可憐的樣子看著我。

「唉，行啦咁。想食邊間呀？」儘管我放學後尚未吃過半點東西下肚，但我還是順了她的意走到糖水店門前。

即使是中秋節但由於時間尚早，糖水店內仍有位置，我們找了個靠牆邊的位置坐下。

「想食啲咩呀？」

「中秋節緊係食湯圓啦！」

「咁你揀食咩味，我跟你要多一份。」

最後侍應送上兩碗一樣的糖水，當中的是傳統的芝麻及花生湯圓。

我皺皺眉頭看著碗中的東西，阿欣似是察覺到甚麼，她主動把我碗中的芝麻湯圓通通送到自己碗中，再把她的花生湯圓移到我的碗內。

「你又知我唔鍾意食芝麻嘅？」我帶著不解問她。

「你個樣寫住唔鍾意三隻字啦傻仔。」阿欣攪拌著糖水回答。

「咁你又知我係唔鍾意芝麻，唔係花生？」

「你...你之前講過嘛......」今次阿欣的回答有點遲疑。

我有說過嗎？在我印象中我可沒有提及過。或許是我曾說過卻忘掉了，我這樣想著。

「快啲食啦，凍左就唔好食架啦。」阿欣催促著我。

「得啦得啦，又唔會走左去嘅。」我邊取笑她的心急，邊兜起一顆放到口中。

很暖。在當時還是有著秋意的中秋節中，特別的暖。

和帶著滿足的阿欣踏出門口，我們緩步走去車站。

「係呢，等陣你去邊到玩呀？同阿豪？」阿欣突然問我。

「吓...唔同你講，等你估下。」我慌忙掩飾著其實我並沒有約人的事實。

「懶神秘咁，都唔知係咪去做衰野。」她掩嘴笑著說。

「你咁樣睇我都有嘅。你又去邊到玩呀？」

「唔同你講，等你估下～」她故意學我的聲調說出來。

「作死你呀。」我伸手搣著她的面，當然我可不敢太用力。

「你先係呀！」阿欣立即回擊我，一把掐著我的耳朵，她可沒有留情。

「哇，又係依招，仲要咁大力。」

「哼，咁你放手未！」

「唔放！」

阿欣再加大手上的力道，但我卻不能這樣做。

「投降！投降！」我鬆開雙手，高舉過頭示意。

「算你啦，傻仔玩到隻耳都紅曬。」她掐著我耳珠的手轉為輕輕搓著。

我看著阿欣上一刻像頭被踩到尾巴的小貓瞬間變了黏人的傢夥不禁失笑。

「笑咩呀你？」

「無野。」我注視著她因被我搣過而稍為變得淡紅的臉笑道。

「嗤，又唔講。」這次的阿欣沒有追問下去，只是笑了笑就繼續前行。

我們一直走著，隨著時間入夜，街上一家大小的組合變少，更多的是一對對的情侶。

我再看看身邊的阿欣，若果我們是以情侶的身分出來有多好。

「諗緊咩呀你？到巴士站啦。」阿欣伸手在我面前揚著。

「無野，陪埋你等車先啦。」

「好呀。」

這段時間我們並沒有說話，就是靜靜等待著。巴士很快到站，沒有給我太多時間。

「我走啦。」

「小心啲呀你，唔好玩到太夜呀。」

「知啦長氣鬼。」

我準備轉身離開時阿欣突然靠上我耳邊低聲說。

「中秋節快樂呀傻仔。」

我還未反應過來，阿欣已經上了車，只剩下車站的我隔著車窗看她的揮手道別，巴士亦揚長而去，未給我機會回應她。

頓時間我成了獨自一人流連在中秋節的街道，我也想不出有甚麼可以做的事，只好緩緩地走回家中。

當我走到樓下時，正打算打開大廈門口時，內裡卻有人先一步推開門出來，本來我自然地退開打算讓她先行，看到那人的臉時卻停下腳步，她同樣也是。

「屌你又話同屋企人過嘅？」我好奇地問。

「你夠話約左女啦。」晞月冷冷地回應。

「同佢出完去啦，不過無下場啫。」

「垃圾，中秋溝女溝到要自己一個返屋企。」

「咁撚串，你夠係啦，一條友落街唔知做咩。」

「我落街食野啫。」

聽到她這句話我才想起為了遷就阿欣，我還未食過晚飯，想到這裡我頓時感到肚子的抗議。

「不如一齊食？」我猶豫半晌才問出口。

「都得嘅。」晞月用奇怪的眼神看著我。

最後我們在最近的金拱門坐下來。

「點解中秋節都要食M記......」我看著枱上的板雞餐忍不住問她。

「有咩問題？唔通同你食月餅呀？」她一臉正常地反問我。

「無，無問題，問下啫。」我一口咬下板雞包，想不到我中秋節的晚餐竟是這樣。

「係呢，你真係無朋友約你咩？」我食到一半又問她。

「無......」這次晞月沒有像放學時那樣，只是平靜地回答我。

「你早啲講嘛，我可以陪你架喎。」我不知為何衝口而出。

「你陪我？你唔使溝女咩？」她用疑惑的眼光看我。

「咁依啲日子無人陪係好慘嘅，我地話曬都係朋友，陪下你有咩問題喎。女依啲野第日先溝都得啦。」我把心中的想法一下子說出來。

晞月明顯沒有想到我會這樣子，她驚訝的臉帶有點點暗笑。

「估唔到你份人係咁樣。」她笑著說。

「點解好似個個人都諗到我咁衰......」我無辜地嘆道。

「哈，咁你等陣可唔可以再陪下我。」

「你咁叫到緊係得啦。」

我們把餐盤都清空後走到附近的便利店中，晞月站在雪櫃前，目光不斷搜索著甚麼。

「你飲唔飲得架？」

「吓？」我並不是聽不清楚，只是想確認沒有聽錯。

「我問你飲唔飲得？」

「都Ok啦。」

「咁就得啦。」她就說罷後一下子抽出半打啤酒遞到我手上，自己再拿出半打。

「行，去埋單！」她興奮地走向櫃臺。

我們各自拿著半打啤酒回到大廈，直接去到天台上。我們大廈的天台雖然是所有住戶也能上來，但實際上並沒有人會有興致來這個甚麼都沒有的天台，大概只是日常清潔的大嬸會來到這裡。

晞月上來後顯得十分熟悉，隨意從一間小小的儲物房中拿出兩張摺櫈，在天台的一角靠著外牆打開。

「做乜呆左咁企係到？過黎坐啦。」

「你成日上黎架？」

「一時時啦，間唔中會上黎。」

啪

她打開了今晚第一罐啤酒，喝了一大口。

我隨著她亦同樣。

「你唔開心呀？」我主動開口問她，其實這問題在很早前我已經想對她說，卻一直來到今天才問出。

「其實我晏就無講大話。」她沒有回答我問題，反而說了一句沒頭沒尾的話，要不是我看著她只喝了一口，我會以為她已經醉了。

「我中秋節真係鍾意同屋企人過。」她喝了一口。

原來她在指這一回事。

「但係今年做唔到。」她又喝了一口。

「點解嘅... 你屋企人唔係到？」

「我咪同你講過我係前排先搬返黎，其實淨係得我一個。」又喝一口。

「吓，咩意思？」

「同你講個故仔，你會聽架可？」

「會。」這次到我喝了一大口。

依篇長啲 當係咁耐冇出嘅補償

live左

4點唔訓

你知的

萬事小心

新讀者追到live 有冇晞月同阿欣既聯想圖睇下

Live!

你地唔洗訓架？

冇 因為我未諗到

大唔大波

見到有更新咪睇完先訓 留個名鼓勵下你繼續出

你都係啦

叫言油附加費P幫你畫

兩個角色原形黎講 都大架

準備訓了

多謝曬

新毒者追到live

好撚好睇

依到唔比講粗口

我屌你個臭嘴

喂

有幾老尷呀 gor

星期一出文
應該得

依家打好左 依家出

19 一個故事

晞月開始對我娓娓道來。

「我屋企得我一粒女，由細到大佢地都好錫我。」

我知道她口中的「佢地」係指她父母。

「細時我就係住係依到，雖然果陣屋企好窮，老豆由一朝早就出左去返工，做到十一、二點先會返黎，但我地關係好好。」

「我同媽咪每日都會等埋老豆返黎先肯瞓，可以見佢一面就係細個嘅我最開心嘅事。」

「佢成日話為左我，幾辛苦都值得。」

「到我大個啲，小學嘅時候，我媽咪都開始出去做野幫手。」

「於是果陣開始屋企就成日得我一個。我唔鍾意咁樣，但我唔介意。」

「過多幾年，老豆投資生意成功，屋企環境變好，我地搬左出去。我以為佢地唔會再咁辛苦日日都要做足全日。」

「點知佢地好似仲誇張過之前，話因為搬左屋，要供樓，負擔反而比之前仲多。」

「老豆有時返大陸傾生意，會幾日都唔返黎，媽咪有時就會係公司做通宵又係唔會返黎，唔知幾時開始我慣左好耐都唔見佢地。」

「果段日子，得返過年同大時大節佢地先會一齊返曬黎屋企。」

「仲有中秋，因為我由細到大最鍾意嘅節日就係中秋，所以每年佢地幾忙都會返黎陪我。」

「我地三個一齊嘅時間就係得咁少。」

「咁嘅日子過左好耐、好耐，直到前排。」

說到這裡她停了下來，久久未開口。

「發生左咩事？如果你唔想講可以唔使講出黎。」我忍不住開口問她。

晞月點了一根煙，狠狠抽了一口又繼續說著。儘管我不喜歡，甚至有點討厭別人抽煙，但是我並沒有阻止她。

「我每次唔開心果陣都會食煙，依樣可能係我最似我老豆嘅地方。」她看看我後突然解釋起來。

「唔講咁遠，講返件事...」

「有一晚，佢地兩個都返曬黎，原本我好開心，因為唔知幾耐無試過。點知我係房偷聽到佢地講嘅野...」

她又停了下來看著我。

「做...做咩事？」我不解地問。

她沒有回答，卻又自顧地說起來。

「我聽媽咪話老豆出面有第二個，要同佢離婚。個女人係老豆出去做野時識嘅。」

「佢仲要無否認，淨係係到求媽咪比次機會佢...」

「原來唔知幾時開始，果個一心為左我地努力嘅老豆唔見左。我同佢無見面嘅時間耐到佢變左我都唔知道。」

「佢地兩個係我細個為左可以同我舒舒服服咁生活所以犧牲陪我成長段時間，點知到左生活無憂果陣就再無機會一齊。」

「係咪好撚搞笑？」她苦笑著問我。

我無言以對。

「佢地最後決定左離婚，無同我講點解，我都無問，我淨係拎返依家條鎖匙，然後一個人返黎住。」

「佢地都無阻止我，可能咁多年黎我都同一個人住無分別，所以佢地唔會擔心，而且係到仲有華叔睇住我。」她自嘲地說。

「華叔？」我問。

「係，其實佢真係我阿叔，我老豆細佬。」

「你唔講真係唔知...」

「好多野我唔講你點會知。」

「咁又係...」

「其實依件事我係第一次同人講。」

「咁點解你會肯同我講？」

「因為...因為你話你係我朋友。」晞月說完這句笑了起來，跟剛剛不同的是她這次笑得很自然。

「係咩，估唔到你都真係肯當我係朋友。」

「係架，其實我淨係得你一個朋友。」

「之前中學呢？」

「無，我覺得班女仔太幼稚，啲男仔埋我身又淨係諗住點溝我，同依家學校果啲一樣。」

「你咁樣講係咪讚緊我？」

「你都憨鳩。」她又笑了，這次笑得更盡興。

這時候，我們帶來的啤酒快被喝光，她幾乎每說一句都喝一口，我在旁聽著又是隨她一口一口喝下肚。

此時我們兩人都帶有醉意。

她這時又從口袋中掏出煙來，正想放到口中時，我不知那來的衝動一下子把它搶過來。

「做乜野呀你？」

「唔好再食啦！」

「吓？」

「我嘅意思係唔好再唔開心！」

「做咩突然咁講？」

她好像有點面紅，是酒精的關係嗎？我也不知道，但並不是重點。

「既然你唔開心所以先食煙，咁只要令你唔再唔開心就得啦。我唔想見到我嘅朋友唔開心，唔想見到你傷心個樣！」

這是我心底話嗎？

還是醉酒的影響嗎？

不！我知道這是我的真實想法，我不希望眼前這女生再露出剛剛那一面愁容。

晞月又笑了，今次是我整天看過最美的笑容，比起阿欣的笑有著另一種魅力。

阿欣的笑容像太陽一般親和，能溫暖別人、晞月卻像月亮一樣高冷，美得讓人保持距離。

只是不知為何她現在眼角好像有著淚痕。

中秋的滿月很美，烏雲散開後露出的全相更讓人著迷。

@言油附加費P 戒煙呀

男主就好啦 有得打孖上

小孩子才做選擇

遲啲要老母的抉擇

起雙飛

早咗出咁今日仲有冇文

應該就冇啦

那就是不好不好

強烈譴責

那都是很差很差

20 表演

自中秋那天過後，我與晞月之間的感情漸漸升溫，當然是指朋友之間的感情。

我們有時候放學後會一起走到天台閒聊，有時是抱怨一下今天課堂有多沉悶，或是被那位老師罵了幾句，又或許只是說著身邊同學的八卦。

但不知為何我們在學校之中始終維持著一般同學的交流，恐怕沒有人會知道我們私底下是這樣熟悉，就連阿豪都不知道我與她的關係。

時間一直過，轉眼間就到了十二月，經過了十一月的統測以及即將來到的聖誕假期，整間學校彌漫著輕鬆的氣氛。

而且所有人期待著的才藝滙演將在星期五舉行，尤其是我在得知阿欣將會在當日有報名參加後，我更是希望這日盡快到來。

在這段日子我亦不斷試探阿欣，想從她口中知道到底她會唱些什麼，她卻始終不肯告訴我，總叫我給點耐性。

最後這一天終於到來，我們高中被安排在下午時段，我相約阿欣食過午飯才一同回校。

「做咩咁好死同我食晏？」阿欣甫坐下就問我。

「驚你等陣緊張嘛，咪早啲見下你囉。」我隨口說了個藉口。

「咩意思呀你？見完你就唔會緊張架咩？」她吃吃地笑。

我也知道這理由並不合理，但誰又會在意。

「係呢，你肯同我講你唱咩歌未？」

「過多一陣你咪知囉。」

「比我早啲知都好呀。」

「唔得喎～」

「懶神秘咁。」

我對阿欣始終不讓我知她表演什麼一事不解，在最後上台時我還是會知道，為何就是不能早點告訴我？

「喂傻仔！」

「咩事呀？同埋叫夠我傻仔未？」

「我鍾意咁叫你呀，傻仔。」

「無你咁好氣，講得咩事未呀？」

「等陣呢...係我完左表演之後...你可唔可以同我講返你嘅感受？」

阿欣問這話的時候斷斷續續，似是顯得很難為情。

「即係想我做評判啫，緊係無問題啦。」

「係呀，你當係啦。」

雖然我未曾聽過阿欣認真的演唱，只有聽過她有時候悄悄的哼著歌，但我相信她能經過老師初輪的評選，水平絕對不會差。到時候只要找些地方誇她就好辦。

食過飯後自然是回到學校，由於參賽者需要另外集合，我替阿欣作最後的打氣後就要排隊等候上禮堂。

才藝滙演這些日子，老師又沒有太理會我們有沒有順著班別學號來坐，我找過阿豪一起隨便坐下，就耐心等待開場。

經過班際及幾個未算精彩的表演後，終於來到阿欣的出場。司儀在開場之前簡單介紹一下，轉眼全場的氣氛被帶動，在掌聲中阿欣出現在眾人眼中。

台上的她依舊穿著校服，坐在一張高椅子上，身前掛住一個跟她比起來顯得有點大的結他，並沒有什麼特別的打扮，但在燈光下卻格外亮眼。

手指撥動弦線，前奏響起。

「喂，依首我識呀！王菲首曖味喎。」阿豪一拍我大脾對我說。

「吓？你話首歌叫咩話？」

「曖昧呀。哇屌！佢係咪唱比你聽架？」

「唔知呀，你靜啦屌你。」

原來你叫我同你講返我嘅感受係咁嘅意思......

阿欣開始了。

眉目裡似哭不似哭 還祈求甚麼說不出
陪著你輕呼著煙圈 到唇邊 講不出滿足
你的溫柔怎可以捕捉 越來越近 卻不接觸

茶沒有喝光早變酸 從來未熱戀已相戀
陪著你天天在兜圈 那纏繞 怎麼可算短
你的衣裳今天我在穿 未留住你 卻仍然溫暖

徘徊在似苦又甜之間 望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍 想告別 偏未晚

茶沒有喝光早變酸 從來未熱戀已相戀
陪著你天天在兜圈 那纏繞 怎麼可算短
你的衣裳今天我在穿 未留住你 卻仍然溫暖

徘徊在似苦又甜之間 望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍 想告別 偏未晚

徘徊在似苦又甜之間 望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍 想告別 偏未晚

這數分鐘裡我就是只懂得看著阿欣，腦海中卻不斷湧出我們之間的回憶。

第一次在海洋公園相識。
第一次一齊返學放學。
第一次送她返屋企。
第一次約會。
第一次送禮物給她。
第一次為她睡不著。

第一次發現自己喜歡上她。

一直揣測著你的心思，現在第一次知道你的心意。

這一次我會好好告訴你我的想法。這是我答應了你的事。

歌唱完了，臨退回後台時阿欣眼光向我望來，儘管相隔重重人影，但我還是看到她有點濕潤的雙眼。

之後的表演及頒獎我都不在意，只想快點完結後好讓我去見阿欣一面。我趁離結束尚有些時間趕緊去一趟廁所，一出來卻碰見晞月。

「喂，你諗住點？」她問。

「吓？你講咩？」

「你唔係扮無野呀？佢擺明係唱比你架啦。」她皺著眉問我。

我想回答晞月我會向阿欣藉此表明心意時，忽然又有一些猶豫，若果一切只是我想多了又怎辦。

我一時間也不知怎回答，剛才在台下鼓起的勇氣好像失了蹤一般。

「我都唔知點......」

「人地咁樣做好明顯等緊你開口啦，如果你咁都溝唔到以後咪同我講野。」她一口氣說罷後就似生氣地在我身邊走過了。仿佛她比我更緊張。

但是在聽過晞月的說話我恢復點信心，想必由女生說出來的話總比我一個男生的猜測準確。既然她也能肯定阿欣是喜歡我的，這令我為阿欣的事下了決定。

隨著宣布完結，我在門外等待著阿欣出來。半晌後背著結他的阿欣踏出門口，她第一眼就看見我，她有點臉紅地向我走來。

「阿欣。」

「點呀傻仔。」

「我有啲野想同你講。」

「係咩呀？」她期待地問。

「但我希望係一個特別啲嘅日子同你講，我想係聖誕果日親口同你講。」

「咁呀...好，我就等多你幾日，你記住呀，係你約我聖誕出黎，千其千其唔好做唔到。」阿欣有點錯愕，卻歡快地答應了我。

「咁我地依家走啦。」

「嗯。」

好廢

Sor lo

表白都拖幾日

唔好意思囉

辣殺
唉

生性啦牙賢

大家想表白成唔成功

扑埋

成功然後成人台見

樓主有冇聽過言油附加費p
佢個菊花畀人插到千瘡百孔
唔成功嘅下場就會同佢一樣

個故重未完

未完 點解會覺得完左

出文啦咁

表完白未啊 唔係真係要等25號先有文啊

好主意

唔好學果個言油附加費P咁係度拖返三五七個月先吃一篇

咪臭係
定係想學嗰條肥坡 一年都唔出一次文

隔左半個幾月返嚟睇 淨係多左個sing con!?

今晚打

留名睇今晚出唔出到

咁要睇下你對今晚嘅定義係點

天光前出到都算你啦

黎明行動

就天光 文呢

冬天晏啲先天光

平時追墨b故 4點先開始 我就即管等你

21 前夕

才藝匯演當天過後，上課本就不專心的我更加心散，腦海裡只是想著聖誕快點到來，好讓我能對阿欣表白。

那怕是我知道無論我如何說出來阿欣都一定會答應我，但我就是想不到怎樣開口好，為了這事我可是煩了好幾天。

最後我還是決定找別人問問。

「吓，一野嘴落去咪得囉屌。」阿豪自信地說。

「咪撚玩啦豪哥，我認真問架。」

「我夠係認真答啦，其實我都係咁樣做。」阿豪說完後和走到他旁邊的阿怡對望，使阿怡臉上紅了一紅。

是的，阿豪和阿怡在早前已成了情侶。

「其實佢無講錯喎，我估阿欣都等左你咁耐，你只要表明到心意咪得，係咩方法都唔重要啦。」阿怡也開口附和他。

「我再諗下先啦。」

我知道他們說得也有道理，但這做法可不是我的風格，而且阿欣不見得一定會喜歡。

「仆街啦你，依啲野都要問人！」晞月在我耳邊大吼出來。

「屌，咁我唔知點講好先問你啫，你唔係唔幫我手呀？」我裝出一副可憐的模樣看著她。

「直接啲講一句咪夠，佢係鍾意你嘅話，你唔講野佢會受你啦。」

「又好似有啲道理。」

「唔想理你，我走啦。」她扔下最後一句就轉身離開，剩下我在天台苦苦思索。

日子一下子過去，過了一個沒有甚麼特別的聖誕聯歡就開始了假期，轉眼又到了平安夜。

原來我打算在平安夜相約阿欣，卻想到與其以朋友的身分過平安夜，倒不如等到明天的聖誕節才約她出來。

不過這下子我又不知平安夜怎麼過好了，阿豪不用說了，肯定是與阿怡一起。轉念一想，我就知道能找誰。

我未知她會否答應我，於是我以穿著家中的T-shirt短褲拖鞋打扮，就去到樓上晞月的門前按下門鈴。

為什麼不用電話找她？

是因為我們從未交換過聯絡方法。從認識的第一天起，之後一同工作的日子，到上學的時間裡，我要找她的話跟本不需要用到手機，自然兩人都沒有想起過這回事。

等陣問埋佢電話先...

我在升降機中想著。

叮叮。

門開了，探出頭來的卻不是晞月，是一個中年女人，臉容間與晞月有幾分相似，她們最相像的還是那蒼白的膚色。

是晞月的母親吧...

「邊個黎架媽咪？咦，你走上黎做咩？」

果然如此。

「呃...」

「晞月男朋友仔呀？唔好企係到講，入黎先啦。」晞月的母親禮貌地笑著，伸手輕輕把拉到屋裡。

「咩男朋友呀！普通朋友咋，咪亂講啦。」晞月大聲反駁。

「好啦好啦，我又唔反對嘅，只要你係一心一意對晞月就得啦。」晞月母親溫柔地對我們兩個說，好像我們真的是情侶一般。只是她說到一心一意數字時顯得有點傷心。

「都話佢唔係我條仔呀，你，跟我入黎。」晞月再次反駁她母親後拉著我入她的房間裡。

「講啦，無端端走上黎做咩呀？」

「初頭想問下你今晚有無野做，搵個人吹下水咁過平安夜都好過一條友摺係屋企。」

「仲以為你知道添...」

「知道啲咩？」

「無野，依啲野下次WhatsApp 問我咪得。」

「我地無交換電話...」

「係喎...」

我們說完都忍不住笑了一笑，在被手機充斥每個角落的時代裡相識了快要半年的兩人可以連對方的電話號碼也不知道，說出來實在不太真實。

我們很快就輸入了對方的號碼。

「你阿媽係到嘅話，咁即係約你唔到啦，咁我返落去算數。」

「呃，其實...」她好像想說什麼。

「算啦，我送你出門口。」

「嗯。」

打開房門，正在偷聽的人裝作碰巧經過的樣子。

「洗唔洗咁樣呀你...」晞月一拍額頭，無奈對她母親說。

「阿男朋友仔，不如留低一齊食飯，今日係晞月生日。頭先我仲以為你係專登黎同佢慶祝添。」阿姨主動邀請我。

「吓，乜你生日咩？做咩唔同我講嘅？」我問晞月。

「又唔係啲咩特別野...同埋佢唔係我條仔呀，唔好再咁叫佢啦...」晞月先回答我，再去糾正她母親的話。

「咁你又唔同我介紹下佢，我點知啫。」

「叫我賢仔得架啦伯母。」我搶先開口，其實一直被她用那令人誤會的叫法使我也有點尷尬。

「你叫我麗姨啦，叫伯母聽落好老。」

「好呀。」

「好啦賢仔，咁我預埋你果份一齊食架啦。」

我轉頭看看晞月，等待她來作決定。

「你無所謂咪留低囉。我入房啦。」她一面不在乎回答，轉身的一刻卻見到那微微扯起的嘴角。

「咁你坐陣啦，好快有得食。」麗姨指指梳化示意我坐下，就回到廚房裡。

兩母女除左個樣之外，點解性格咁唔同，麗姨一睇就知係果啲賢妻良母，相反晞月就完全唔似...

我邊環視晞月家中邊想到。

轉眼飯餸已做好送到桌上，不得不說我對麗姨的評價沒有錯，那怕是一枱子西餐也弄得似模似樣。

我們三人圍在桌旁，本來不應出現在裡的我因一身居家服的關係倒不顯礙眼，反而看起來活像是岳母來了情侶的家中一起晚飯。

麗姨儘管是長輩，卻擅於言詞，使得初次見面的我們沒有冷場。這點可以說是與晞月最不同的地方，她當初對別人可是不會多說一句，當然現在也是這樣，只是對著我時並不是。

在一直談天說地中時間過得飛快，最後晚餐在食過那小小的生日蛋糕中完結。

我主動走到廚房幫麗姨的手，畢竟我可是走上來白吃了一餐。

「真係乖仔呀，肯入黎幫我手，邊似晞月咁懶。」

「唔好咁講，我無端端上左黎阻住你地兩個，好應該幫手做返啲野。」

「唔好咁講，其實晞月佢都想你留低，不過佢唔好意思開口啫。而且我地都好耐無試過三個人食飯。」

「如果你唔介意嘅話，我可以多啲上黎呃飯食架。」我半開玩笑地對麗姨說。

「緊係可以，如果仲有機會嘅話。我都唔係成日過黎依到。」

這句話後麗姨卻不發一言，我也不知怎打開話題，只有默默地洗著碗碟。

「其實...晞月係咪同你講過我地屋企嘅事...」還是麗姨先再開口。

「係...你點知的？」

「我見你一直無提過佢阿爸嘅事，又無開口問過，所以我先估到。」

「睇黎晞月真係好信你。你對佢黎講一定唔係普通朋友咁簡單。」她又補上一句。

「但我地真係唔係男女朋友呢。」我苦笑一下。

「我緊係知啦，我點會睇唔出。不過呢...」

「不過咩？」

「如果係真嘅話都幾好，我會好滿意。」

「第一次見面就咁睇得起我？」我笑著問她。

「我睇人好準架。所以呢，我都睇得出你對晞月都唔止普通朋友咁簡單。係咪呢？」

「呃...」

普通朋友？當然不止，若果只是普通朋友我在中秋那夜就不會說出那些話。但是若問是否喜歡晞月的話應該又說不上，至少這刻我更喜歡的人是阿欣。

「我估你自己都答我唔到，我就費時追問你啦。」

「不過呀賢仔，感情最緊要嘅係專一，如果你唔係全心鍾意一個人嘅話，就唔好亂咁對人講咩承諾。到最後受傷嘅唔止你兩個，身邊嘅人都會。」

係眼淚嗎？還是洗水盆濺起的水花？我分不清麗姨面上的是什麼。

「咁好傾架咩你地？」晞月問正從廚房走出來的我。

「係架，我當左佢係女婿架啦。」麗姨從廚房探頭出來搶答，還送給我們一個單眼。

「無你地咁好氣。我返入房唔理你地。」晞月一面無奈。

「咁我都走啦...」

「喂，晞月！」我出門前叫停半個身子已在房間內的她。

「生日快樂。」

「多謝。」她淺淺一笑，把房門掩上。

麗姨再從廚房走出來，硬是要送我出門。

「賢仔，以後晞月就交比你啦。」

「麗姨你唔好成日講到好似我同佢一齊左咁。」我再次為此苦笑。

「總之你應承我啦。」

「咁我應承你。」

「好啦，咁真係要講拜拜啦。」

「嗯，拜拜。」

若果我當時能察覺就好。

天光之前

Live

新讀者留名等睇基文

留名等睇雙飛

晞月

非基

究竟你有幾想雙飛

最尾嗰句..

你點知的

之後180度轉呔同晞月表白收阿欣皮

有人睇到

同老母表白先岩
做左人老豆

莫非晞月就係十一蛇

雙飛先happy

dafuq

似係

預計平安夜酒後亂性

Lam

第一次睇 睇到第10就已經要留言 好Sad
黎耀輝 不如我地重頭黎過？

過左啦喎

好sad咩

樓主上得水姐係會有文

點解有啲咁嘅錯覺

明明個女仔都俾晒signal 但個男仔就死都唔肯講 女仔係唔會無了期咁等 女仔唔會俾咁多次機會表白

有啲經驗喎巴打

樓主上水但無文

那都是不好不好

很差

依家打

等緊 幾時有

六個鐘都未有

訓左 好爽

仲未出文

文呀

好想打J

樓主慢慢黎 唔洗急架

Just do it

多謝你

22 Christmas

欣👩🏻
今晚去邊到？

你想呢？

你話事啦 係你話約我嘅

咁去尖沙咀好無？

好呀，咁鐘樓等？

Ok 今晚見

我滿面笑容地放下手機，想到今晚之後一切都變得不同，不禁笑了起來。我期待的心情直到晚上的降臨，愈是接近晚上，我就愈是緊張。

令人沉醉的聖誕節氣氛直到被街上傳來的鳴笛聲打破，夾雜著藍色燈光而來的救護車停在樓下。

正好步出大廈正門的我在好奇下停下來。我站在人群之後從間隙看著發生甚麼事。

「聽講係自殺呀。」
「吓？因乜事呀？」
「唔知呀。」

我前方兩個八卦的婦人正交頭接耳，被我從後全都聽到了。

我擠開左右的人群，不禁愈走愈前，似乎直覺要我看看擔架上正在抬上救護車的人到底是誰。

「唔撚係掛...」我看清那人的容貌時仿佛被一盆冷水從頭頂淋下來。

擔架上的人昨晚尚跟我同坐一桌，怎麼到了今天她竟躺在這裡被人移走。

我一下子推開身前尚在圍觀的人，數個站在一旁的救護人員想阻止我衝前，把我按住圍了起來。

「先生，唔可以隨便行入黎，會阻住我地做野。」

「我識得個傷者，同埋我要搵人，唔好阻住我啦。」

「你同佢係咩關係呀？」

「你地唔好理啦！」

「只有家屬先可以跟上車，如果你有事請你自己去醫院。」

本想繼續辯駁他的我已不用再理會他，因我從眼角瞥見我要找的人。

我快步跑去坐在一旁石壆上的她。

「究竟發生左咩事？」

「.......」

「我問你發生左咩事呀！？」

「唔好問啦，好無呀？」晞月抬頭，滿面淚水地看著我。

「你今日約左人架，快啲走啦。」她用衣袖擦擦面上的淚痕，出手將我推開。

「你唔好咁啦，依家咁嘅情況我點樣走左去唔理你。」

「小姐，要開車啦，係家屬就跟埋上黎。」那救護員走近我們，催促著晞月。

她沒有理會我，直直地穿過我身邊走上救護車。

「至少同我講送去邊間醫院？唔該你呀。」我扯住轉身離開的救護員......

「sorry呀，我有啲急事，可能會遲到呀。」我坐在的士上跟阿欣通電。

「無事嘛你？使唔使我過黎搵你？」阿欣在另一端擔心地問我。

「無野，應該好快就搞掂，你搵個地方坐下先啦。」

「嗯，我會等你。拜拜。」

「拜拜。」我掛斷電話，思緒卻飄到麗姨一事上。

「唔使找。」我付錢過後馬上衝到急症室內，內裡並沒太多人，平時那些濫用醫護資源的人似乎都去了過聖誕，我左顧右盼下找到瑟縮在座椅一角的晞月。

我慢慢走近她，在她旁的空位坐下。

「我咪叫左你唔好黎囉...」她低著頭說。

「你知我唔會唔理你架。」

「你約左人就走啦，對你地黎講今日好重要。」

「我同佢講左會遲啲，佢唔會介意。」

「你又知佢唔介意？如果你直接同佢講你依家因為我所以遲到呢？佢係咪都仲會話唔介意？」

「吓，點解咁講...」我尚未說完。

「點解你地男人諗野會咁自私，應承完人做唔到，跟住就安慰自己咁話人地唔介意，其實有無諗過咁樣做真係會害死人架！」晞月憤怒地一口氣說到底，聲音愈提愈高，急症室內其餘的人都悄悄看過來。

「關你老豆事？」

我沒有等待她的回應隨即又說。

「唔理你點講都好，我都應承左一個人要睇住你，依樣野我一定會做到。」

晞月用那哭過後通紅的雙眼望我，又再留下淚來。

「本來我同媽咪可以一齊過聖誕，我諗住去買餸，點知返到屋企就見...見到媽咪暈左係床到，成地都係藥...之後我睇到手機啲對話，原來，原來佢...佢話要即刻搞曬啲手續去，因為...因為佢話要娶果個女人...媽咪佢一早就知...佢係，係專登同我過埋生日先...先...」到最後晞月已哭成淚人，口中說著的話變得含糊不清。

我伸手把她抱進懷裡。

她掙扎了一下子，被我用手把她的頭溫柔按在我肩上。

「就咁樣喊陣先啦，唔使勉強自己，我會陪住你。」

她動作停下來，雙手慢慢繞在我背後。

不知過了多久，一陣電話鈴聲響起，我們嚇得立馬鬆開。我拿出手機一看，顯示著阿欣的名字。

「你走啦，我無野喎，已經遲左，唔好要佢等啦。」晞月面上仍是紅透，恐怕是剛才哭得太過。

我看看手機，又看看晞月，竟作出自己也沒想到的行為。把電話掛掉。

「喂，傻左咩你，快啲打返比佢啦！」晞月急得想伸手搶我手機過來。

我比她快一步把電話關了機。

「你唔好理咁多，你抖下啦。」

「但係...」

「都話左唔好理。」我喝停想繼續說下去的晞月。我只能在心中對阿欣說著對不起。

我們默不作聲地並坐著。良久過後，晞月開口問我。

「點解你咁做，明明你今日唔應該係到，應該開開心心咁同人表白，之後就唔使再比你煩我問我要點做。」

「我都唔知。」說真的，我也不知道。

「其實淨係鍾意一個人係咪好難，係咪好易就會唔經唔覺咁鍾意左另一個？」她又問。

「依個我都唔知...」我真的不知道，我只知我的心好像分開了兩半，一半在阿欣上，一半在晞月上。

「我唔會。」她說了一句。

「你係咪XX麗嘅家屬？」一名醫生打扮走出黎問晞月。

「係，我係，佢點樣呀？」晞月焦急地問。

「病人暫時無事，不過唔多樂觀，要留院觀察，你去搞埋啲入院手續，我同事會幫你。」他說完就轉身離去，沒有絲毫安慰的話，仿佛病床上的不過是壞掉要修理的機器。

晞月行屍走肉般隨護士去填寫資料。

「嗯？無其他大人咩？你阿爸呢？」護士發出疑問。

「無，佢唔會黎。」

「呃，咁你填住先。」

她擾攘過後回來坐下。

「抖陣先啦，佢會無事架。」我說出這句後發現自己也很累，主要是由於心理一直的繃緊，想必身邊的晞月必定比我更辛苦。

我們呆呆坐著，不知在何時間她睡倒在我肩膊，我近距離瞧著她，發現她面上掛滿淚痕，恐怕是乾了一道後又再哭過。

「辛苦曬你。」我吐出一句，她應該聽不見的。

次日清晨，我在差點跌在地上之前醒過來，身邊已空無一人。

我連忙把手機打開，也未顧得上那數十未接來電，只是不斷撥給晞月，回應的卻只有機械的錄音。

我起身正打算找詢問處時，卻見到昨晚那位醫生換好衣服下班。我馬上走上來截停他。

「做咩事？」

「我想問下琴晚果位XX麗係邊到？佢依家點樣？」

「個女人？凌晨果陣有併發症走左啦。無咩特別野我收工走先。」

我呆在原地，除了傷悲外，更是擔心目前的晞月。

大概她只有一個地方會去。

十二月二十五號，晚上十點。

你係咪發生左咩事呀？
覆下我啦。

晚上十一點。

係咪電話無電所以熄左機呀？
如果我走左去佢會唔會搵我唔到。

凌晨十二點。

「我等緊人。」

「係咪等緊我呢？嘻嘻。」

「喂，唔好掂我呀！」

砰！

「飲醉酒就走啦，唔好搞我朋友。」

「唔該曬你。」

凌晨兩點。

「你唔使陪我等喎。」

「佢唔會黎架啦，返屋企啦。」

「佢會架。」

凌晨三點。

「我送你返去啦。」

「我想等多陣。」

「你等得夠耐啦，有時唔係等得耐就會等到。」

「今日...今日係個重要嘅日子...佢約好左我架...」

「唔好喊啦你...」

男主好仆街 放人飛機

吹牙

樓主極度仆街 渣男無誤

其實佢都唔想架

咪屈

放飛機都算 通知聲咪得

節目效果

咁都叫唔仆街

樓主有啲似凍忌廉會寫嘅野

有啲咩似

文字上好似 寫嘅故事走向又好似
同埋專寫Sad end

我覺得我啲文筆好差喎
同埋未到結尾都可能唔係sad end

你未瞓係咪諗住出多篇文

又唔係 我覺得睇得幾舒服 你係咪凍Gay廉姐？

兩樣都唔係

沖完涼所以唔出文？

大、仆街！

樓主呢

樓主醉咗

邊到有

屌你老母 最撚憎要承諾人

都話依到唔比講粗口

有講過咩

有

好囉

#312 已置頂

屌 以為11sir覆人

講粗口不是很好很好！

你個香蕉蘋果橙
最憎人冇交帶

問候佢
係我就唔忍

選項故（入黎玩下）

冇文睇果陣入黎陪我玩 依邊會出得快啲

i want文

遲啲會有

文？

做埋啲功課會出

樓主，你唔理而到啦？

其實開始入大直路 我會15號前盡量出完

希望可以啦

文呢？

尾巳爛？

未 不過打到有啲sad 唔想打

23

「你真係係到。」我推開天台的門。

晞月沒有回應我，只是背對著我，煙霧的升起似是在對我揮手。我默默走到她身旁坐下。

「我唔知點做好...可唔可以教我？」她幽幽地說。

「我都唔知，但無論你點做，我都會幫你。」我回答。

「多謝你，但依家有另一個人都需要你。」她淡淡說出。

「我會搞得掂，而且依家你更加需要有人陪住。」

「其實唔使對我咁好。」

「點解咁講？」

「因為我驚，由其係經過琴日之後，你應該明白到有啲野係唔應該做，如果發生左就應該趁早結束。」她堅定地對我說。

我不知該說甚麼，我清楚地明白她說的全是事實，可是感情並非人力可控制，說不要就不要。

她說過後似乎知道我不會回答她，就起身離開天台，只剩下我一個不知在想著甚麼。

我發著呆回到家中，茫然地拿出手機，撥給了阿欣的號碼。

嘟...嘟...嘟...

不管打了多少遍也是不通，昨晚的你也是這樣子等待我接聽吧？

我苦笑一下，乾脆把手機扔到一旁，倒頭睡在床上，彌補昨夜完全不足的睡眠。

不知睡了多久，我伸手尋找把我吵醒的電話。

「喂，邊個？搵我做咩？」我打著呵欠地問。

「陳樂賢！你琴晚究竟做左啲咩事？」電話另一端傳來一把吼聲。

「阿怡？仲咩事呀？」我一下子驚得完全清醒過來。

「依家係我問你呀！阿欣佢叫左我出黎之後就係咁飲酒，又唔肯講咩事，琴晚你唔係約左佢架咩，搞咩黎呀你地？！」她一口氣說出始未。

「依家你地係邊？我即刻過黎，黎到先再講。」我連忙翻身起來，換身衣服就奪門而出。

我截過的士，我知道催促司機也沒有用，不如趁車程冷靜一下。

「趕住去邊呀？」司機望著後鏡問我。

「呃，搵人。」我回答。

「女仔呀？」他笑問。

「係呀。」我苦笑。

「好緊張人呀？見你好似好心急咁。」他好奇地問。

「嗯，佢好重要。但係我做錯左件事。」我又苦笑。

「哦，即係同女朋友仔鬧交咋，好小事啫。」他咧嘴一笑。

「無咁簡單架，我琴晚......」我對著初次見面的司機說出我、阿欣與晞月的關係，包括昨晚發生的事。

十來分鐘的車程，我剛好說完，的士也到了目的地，一個在學校附近，人蹤甚少的公園。

「嗱後生仔，雖然我唔可以話你做錯，但係最緊要呢，就係唔好後悔！」司機在我下車時對我說。

「多謝曬你。」我真心說。

我下定決心向公園內走去。

「你終於黎啦咩。」阿怡一見到我就喝道。

「嗯，佢點樣呀依家？」

「有樣你睇啦，飲到醉曬咁。究竟你地發生左咩事呀？」阿怡擔心地看著阿欣。

「有啲難講，不過跟住落黎比交比我搞得啦，你走先啦。」雖在回答阿怡，眼光卻未曾放在她身上。

「你地真係冇事？」她又緊張的問。

「嗯，我想單獨同阿欣傾下。」

「但係佢醉到咁樣仲傾到啲咩？」

「或者咁樣仲好...」

「咁...咁我真係走先啦，佢就交比你啦，你唔好愈搞愈衰呀，唔係我實唔放過你！」阿怡臨走前放下忠告。

我沒有答應她，只是揮揮手示意她先走吧。

「嗚...你係邊個？」阿欣看到我靠近後一時間也認不清我。

我沒有說話，只是坐到她旁邊。

「嗚...你終於黎啦...」她好像弄清楚我是誰，開口就是一句。

「你遲左好耐呀...遲左...成日呀...」她搖晃著身子說，仿佛隨時也會倒下。

「對唔住...我琴晚黎唔到...」我除了向她道歉外不知能說什麼。

她聽到我說話後靜了下來，不發一言地流起淚來。

「唔好喊啦...」我伸手抺去她面上的淚，這一刻我發現自己真的不懂安慰哭泣的女生，尤其是因我而哭的她。

「你話本來琴晚有野想同我講，依家講返得唔得？」她好像已清醒過來，可是現在我寧願她醉得忘了此事。

「對唔住...」這是我說第二次，卻是為了不同的事而道歉。

「我想聽嘅唔係依啲...」她又開始掉下眼淚。

阿欣主動抱住我，她就埋頭在我肩膊，我能感到一片濕潤在我肩上散開。

「唔好喊啦...」我真的不知如何安慰她，只有緩緩伸手在她背上來回掃著，像安慰孩子一般。

「點解要咁樣對我，你知唔知我等左你幾耐？」她仍然埋頭在我懷中。

「我知我琴日...」

「我唔係講緊琴晚嘅事，我係講緊你啊。」她稍微抬頭，用那掛著淚水的通紅眼睛望著我說。

「對唔住。」

「你知唔知，我寧願你呃我都唔想聽你講對唔住。」她說過後眼淚又再流出，我伸手捧著她的臉，用拇指尖擦掉淚珠。

我不知道我還能說甚麼，阿欣亦再沒有說過半句話，也許她在等待我開口，但卻一直等不到。

她在酒精下，哭著哭著就累得靠在我身上睡去了，卻在睡夢之中也偶爾掉下眼淚。

我把阿欣背起，開始從公園向她屋企前行，本來半小時多點的路程在我背上她後用了一小時
才到達。

其實我能感到她在中途已經醒過來，不用回頭，僅從呼吸聲也可以感受到，我們的距離就是這麼近，卻無法再接近多半點。

路程再遠也會到終點，何況只是一條歸家小徑，走得再慢也是要把阿欣放下。

她落地後沒有說話，背著我走向大廈門口。

忽然她卻轉身回來。

「合埋眼。」阿欣命令我。

我照她的話做，或許我從來都不會拒絕她。

我感到一股溫熱貼到我嘴唇上，很柔軟，很舒服，很令人留戀，不過一瞬即逝。

我沒有張開眼睛，因為我不想再看到她的流淚的樣子，更不願看她離開的背影

她對我說那一句話，將是很長的一段日子中，唯一的一句。

有文

終於有文

樓豬係咪唔記得

冇 未打啫

24

接下來幾天的聖誕假我都是呆在家中，只有除夕那晚被阿豪強行逼了我出來。

「你地點樣呀？」
「阿欣嬲左你？」
「你唔氹返人？」

以上類似的問題我不知聽了阿豪和阿怡問了多少次，而我的回答一律是「遲啲先啦。」

其實這不是我在敷衍他們，而是我的真實想法，從阿欣那晚的表現看來，她短時間來也應該不想我對她死纏爛打。

雖然我知道阿豪是擔心我才找我出來，不過我實在沒有心情，好不容易等到倒數完結，我就趕緊找個機會離開，也免得阻礙他們兩人。

打算回家的我總感覺欠缺了什麼，聖誕那天後不單止阿欣，連晞月也同樣未曾找過我。比起阿欣我更擔心晞月的處境，恐怕她身邊並沒有誰能夠陪著她。

我沒有直接返回家裡，而是先到天台呆一會兒。或許在天台可以見到我想見的人，我這幾天也是懷著這種想法上來天台。

可惜的是世上沒有太多的心想事成，冷清的天台早已回到晞月未出現之前一樣，既然沒有了她，我也好像沒有待在這裡的理由，我把門關上轉身回到家中。

離開了的我不知道她在我進入升降機後就從樓梯間出來，有時候就像注定一樣，明明身處對方身邊，卻仍能錯開彼此。

假期很快完結，我一貫地不想回校上學，唯一能支撐我起床的大概是在學校能見到阿欣和晞月。

「喂，點啊你？」阿豪搭著我肩問。

「咪又係咁。」我提不起勁地回答。

說起來他只是還不知道我跟阿欣之間發生了什麼，更不用說晞月的事，畢竟我沒有向其他人提起。

阿豪見我不願多說，也識趣地沒有問下去，我也樂得一人繼續用目光尋找著她們的身影。

早會開始了，意味著我可以盡情地望著阿欣而不用怕被她發現，她的側面看上去不太精神，是因為我的關係嗎？

而後一點的晞月還是那樣子，依舊有著冷冰冰的感覺，不過比以往更強烈。

最後這一整天我都把心神花在阿欣和晞月身上，偏偏阿欣仿似在迴避著我，而晞月更是對我視而不見。

而我不知道的這情況只是第一天。

加速plz

我盡量

加油

25

失去了的東西特別珍貴，現在的我深深感受到這一種說法，尤其是當你失去的不是死物，而是那以往在你身邊的人。

阿欣避開我的行為很明顯，她顯然不怕讓我知道她在避開我。

偶爾會過來我班房的她再沒來過，那怕在外經過也走得快一點，生怕被誰人看見一樣。她在走廊迎面遇上我可以直接地轉身，連藉口也不用找一個。

若果這些變化已經是全部的話我還好受一點，最讓我心痛的是看到她跟其他男生接近時，明明普通之極的一個動作都足以讓我嫉火中燒。

尤其是跟那一個新來的插班生，他們兩人不知何時變得熟悉，我經過之時總能看到他在阿欣附近。

阿欣寧願對著平日不說半句話的同學待在一起，也不願對我露出半點笑容，比起這一切，我更討厭的是自己對此無能為力，連向她發脾氣的資格也沒有。

有人說曖昧是一段感情裡最美好，我曾經也認為是這樣，直到現在。

當你對象離你愈遠，你卻不知能用什麼身份來挽留，那種無力感比什麼難受。

你這時就會發現曖昧對象這角色說到底也不算什麼，連疏遠也不用理由，不用藉口，因為你們連失戀也稱不上。

若果有事情比失去一個人更難受的話，我相信是同時失去兩個人。

對的，晞月同時也在避開我，而且比阿欣更果斷，就是用她平時待人的一套用在我身上。

她可以在我面前卻把我當作透明、可以與我有眼神接觸卻不流露半點感情、可以上課時坐在我旁卻不曾交流。

我們之間比不相識前離得更遠，甚至一天我在回家的路上見到她也不敢上前，我在後方看著她進到大廈內，再等上數分鐘確保她已回到家中才進內，免得跟她同乘同一部升降機。

我實在不知怎樣才可與她回到從前一樣，她母親的事似是把她冰封起來，我卻沒有本事融化她。

硬要說她們兩人這樣的態度給我的唯一好處就是令我的心思都放到讀書上，我首次發現專注在課本中時的我可以心無旁騖，比起我打機更有效忘掉她們。

當然成績不會突然間躍升，但這也令我穩步提升，慢慢追回這些年來落後別人的進度。

沒有她們的日子直到一天才發生變化。

26

我校一年中的活動基本上都集中在上半年，什麼運動會，旅行，才藝表演，聖誕聯歡等等都放在上學期。

下學期唯一稱得上大型活動的是一天課外活動日，名字取得好聽，但其實是換個方法折磨學生，至少在我看來是這樣。

每年的這天做法也相近，由中四五的學生分組設計活動，給其他學生及校外人士參與，實則跟開放日差不多，有不少家長也會前來。

活動方面是由學生自由發揮，像上屆師兄們就弄了個前些年流行的密室逃脫，還得了不少好評，所以大家都對活動的設計都有很多異想天開的意見。

分組方面是不限班別，只要交出一個十人或以上的名單就可以申請場地佈置，本來我是十萬個不願意參加這些辛苦自己的事，但最後在阿豪和其餘朋友的勸說加上他們只欠一人才能參加的情況下，我還是屈服了，不過我可是爭取到只會負責些少雜項工作才答應。

當我和阿豪打算去加上我名字後就前往教員室交上名單，在走廊卻遇上另一個同組的人。我跟他不算太熟稔，不過還算相處得來。

「喂明仔，我搵左阿賢入黎，依家夠人諗住去交名。」阿豪主動對他說。

「吓？我都岩岩搵多左個喎。」明仔出奇地說。

「咁就得啦，你地夠人就唔洗我啦。」我有點慶幸地說。

「唔好啦，反正多左個都無問題，一齊玩啦。」他開口說。

「係囉，果日就算冇份搞活動都要返學，到時得你一條友冇野搞悶撚死你啊。」阿豪也出聲挽留。

「唉，咁你照填埋我名啦。」我嘆了口氣還是答應他們。

「你兩個去整啦，我返班房等你。」我再對阿豪說。

原來他們名單只有九人，五男四女，除了阿豪阿怡，還有兩個男生及一位女生是跟我同班，剩下的都是隔壁班，其中一個就是剛剛走廊遇到的明仔。加上我及另一人後成了十一人的名單。

很快阿豪就回來了，我好奇地問他。

「條友搵多左邊個？」

「佢地班啲女黎，插班果個。」

「今年...插班入黎係咪得一個？」

「好似係。」

「依家Del我名仲得唔得？」

「吓，阿sir話交左名就冇得改啦喎。做咩？你同果條女唔岩架咩？」

「嗯...你當係啦。」

「唔驚啦，最多你到時唔理佢啫。」

「我有得揀咩...」

「屌，唔好咁嘅樣啦，都唔知你擔心啲咩。」

「唉，點解會搵左佢架？」

「好似話明哥仔想溝人，咪搵埋佢一齊玩。」

「吓？咁佢又應承？」我不敢相信地問。

「我點知啫，我又唔識佢。」

我又一次因她陷入煩惱，到時準備活動一定會經常見面，豈不是無可避免要見到她，可是不得不說，我心底其實是有點期待。

既然無法避免，我也只好硬著頭皮。在第一次坐到一起商量弄什麼活動時，全部來到我的班房圍成一個圈圈，她就坐到我對面，使整個過程我都忍不住偷瞄她，最後都不知談了什麼。

「喂，即係搞啲咩？」我細聲問旁邊的阿豪。

「屌你聽野啦，搞攤位遊戲啊。」他答過我又轉頭望向阿怡。

「成村人就係搞個攤位？」我一不小心說得有點大聲。

「賢仔你唔想咩？」其中一人聽到後問。

霎時間全部人的目光看著我，包括晞月。

「喔...我意思係...係搞一個太少，我地咁多人應該搞夠兩個。」我拼命兜回。

「整兩個要哂好多心機喎，難啲喎。」另一人說。

「我諗諗下我都覺，所以當我冇講過。」我連忙附和。

「唔係啊，其實可以啊，賢仔講得岩喎，我地咁多人整多個都得。」

「都係嘅，不如就賢仔你諗下整咩？」

「好啊。」

「我無所謂。」

「既然係咁，我地整住傾好左依個先，賢仔你諗到之後就再整多個，我今日會同老師講定，到時比多啲位我地擺。」

「好，咁今日就傾完，走得！」

他們一連串的決定，使我背上多一個任務，就是要多想個攤位遊戲出來。他們就輕輕鬆鬆到離開，我則是頹然坐在座位上。

都怪自己多嘴...

「唉屌...」我沒精打彩地背起書包，準備離開班房。

「咦？」

「做咩係我門口嘅？」我望著門外的晞月問。

「等緊你。」她冷冷地答。

「今日一齊返去，行啦。」她不待我反應就往樓梯方向起行。

「喂，等埋啦。」

我們靜靜在路上並肩而行，晞月卻一直未開口，使我終於忍不住問。

「做咩...突然肯理返我？」

「我冇唔理你啊，係你唔搵我啫。」

「明明你就...」

我說到一半就把下半句吞回肚子，因為她已用兇狠的眼神看著我。

我清楚一個道理，就是不要跟女生談道理。所以我選擇閉嘴。

「諗好整多個咩攤位出黎未啊傻仔。」她偷笑著問我。

「點會諗到，遲下都唔知比啲咩佢地好。」

「鬼叫你亂講野。」

「又唔見頭先你幫口。」

「所以我依家咪黎幫你手囉。」

「講真？」

「唔係做咩專登搵埋你先走。」

「咁你諗到咩好橋？」

「我問你，其實你會唔會鍾意玩果啲攤位遊戲？」

「又真係唔多鍾意...」

「咁點解我地仲要搞？」

「即係...」

「即係唔好搞攤位遊戲，搞啲其他野好過。」

「唔搞攤位，可以整啲咩？」

「你諗下前幾年你係依日想有啲咩比你玩咪得。」

「我想...可以打下機，有個位hea下，最好有啲野食，咁樣咪幾好，搞手又舒服，啲學生又鍾意。」

「咁一於咁搞。」

「得咩？唔會比佢地話我亂咁黎咩？」

「嗤，到時你提出黎，你個friend同佢條女會撐你，加埋我話支持，果個明仔都一定跟埋話好，差唔多過半數話好，咁就搞掂啦。」

「你又知明仔會跟你？」

「盲嘅都知佢想溝我啦，我話好唔通佢會話唔好咩。」

「你知？」

「點解唔知？」

「咁佢叫你入黎同一組果陣你又肯嘅？我仲以為你唔知佢想點添。」

「知又點啫，唔通踢爆佢咩。」

「所以你係費時拒絕佢先入左黎？」

「咁又唔係喎。」

「咁係點解啊？」

「嗯...唔話你知，嘻。」

「喂，講啦。」

「唔講。」

我在晞月身邊纏著她，好讓她說出個究竟，不過她總是不肯開口，一直鬧到我們回到大廈中。

我現在變得對課外活動日期待起來。

More more

開turbo plz

以為爛咗尾

yan molamola

爛咗？

聽日打

兩日了

今晚出

做咩派膠

27

在我把晞月所建議的方案說給大家聽過後，他們對此卻十分贊成，連預想中要爭論一番也沒有，很快就落實這決定。

當然我是順理成章地成了負責的人，幸好我把晞月也拖來幫我忙，畢竟是她建議的方法，沒有她的話我也不知做些什麼好。

最後就由我和晞月用空餘時間來計劃當日的佈置，其餘時間則是跟大夥一齊把攤位弄好。

「究竟點整好呢。」某日回家的路上我問晞月。

「少少野都要問我，冇左我你點算？」晞月一臉嫌棄的說。

「咁你千祈唔好扔低我一個啊。」我笑著說出。

「好難講架，話唔定遲下我就唔要你呢。」

「如果係咁，我一定會唔捨得你。」

自從晞月願意再理睬我後，我發覺我們之間的關係好像有點改變...變得親密一點。

帶點曖昧的說話偶爾出現，似乎大家都默許了這種相處模式，但雙方都沒有說破。

來到課外活動日前一天，我和晞月在分配到的課室裡正在進行佈置，而其他人則是在操場設置弄了好幾天的攤位遊戲。

按想我們事前想好的設計，我們先把課室的書枱搬到後方，然後把櫈子放成一排，鋪上軟墊，再擺上幾個咕𠱸，一張簡陋版的梳化就成形。

除了這樣之外，另一重點就是由我們組內男生借出來的各款遊戲機，配上平日用來上課的投影機，實在比家中用小小的屏幕爽快得多。

待明天加上另行準備的爐具來提供小食，就成了我們理想中的完美活動。

雖說要弄的事情不多，但只有我和晞月兩人動手的情況下，加上過程中我們又打鬧一下，最後還是花了不少時間，能離開時天色已經入夜。

「叫左你唔好借啲意打機架啦，搞到咁夜先走。」晞月出校門時在抱怨。

「咁未試過用projector黎打機嘛。」我弱弱的說。

「咪又係打機，都唔明點解你地男仔咁鍾意打機。」

「係咪你打機廢所以先唔明打機嘅樂趣咋？」我借機揶揄她一句。

「我打機廢？我當年玩貪食蛇玩到爆機架！」她激動的說。

「咁都計？」

「點解唔計？」

「夠薑聽日返到學校挑返場！」我提出。

「驚你啊？夠膽就賭埋聽日餐晏！」她寸步不讓。

「哼，咁你聽日記得帶錢啦。」

「睇下點。」

終於到了課日活動日，難得不用被校長的發言騷擾，組員們都留在操場負責攤位遊戲。

我們決定分成兩半，一半人上午留在攤位內幫手，其餘則是可以到處遊玩，在下午時掉轉兩撥人。跟他們打過招呼後，只得我和晞月上到課室裡。

臨走前看到明仔那妒忌的眼神，不知為何有種藏不住的爽快。

「做咩笑笑口咁樣？」上樓梯時晞月問。

「邊到有啫。」我當然是否認。

「你笑得好奸喎。」她繼續說。

「諗到可以同你獨處覺得開心啫。」我吐出一句。

「收皮啦你。」她口中這樣說，卻忍不住笑意。

「你仲記得要挑機架可～」我用討人厭的聲線說出。

「你等輸啦。」

趁著活動未正式開始，我們把握時間公器私用比賽一盤。

本應快要分出勝負的我們被第一個來到的學生打斷了。

「依到有咩玩架？」一個看來是中一的男生問。

我們在課室外只寫上「休閑天地」這個老掉牙的名字，沒有絲毫介紹內裡，他不知道要問我們也是正常。

我們只得停下手中的動作，開始為他講解一下，很快他就決定成為我們的第一個參與者。

課外活動日的規矩也簡單，每人有一張遊戲卷，參與一頂活動就蓋一個章在上，滿了十個就能用來換領禮物，然後該卷就會作廢，想再參與就要付錢購買。

想出這規矩的人真有商業頭腦，我校不知多少少年被這玩意騙去零用錢。

當然我不會是付錢的那個，而是助紂為虐的那位。

「好啊。」我歡快地從男孩手上接過遊戲卷蓋章。

「黎緊半個鐘你可以係到任玩，食野都可以架。」我對他說。

「算你好彩。」晞月在我耳邊輕聲說。

我瞪她一眼，沒有說話。

陸陸續續開始有人流進來，比較多的是男生，當然也有女生進來後玩那些跳舞遊戲，我和晞月在旁也看得挺高興。

直到她來到。

估唔到仲會出

加速

push

up

幾時會再有文

等緊你呀

睇心情 不過唔會爛尾

28

「玩咩架依到？」進來的女生口中問著。

「我地依到...」我轉身準備解答她時，卻在看到她面貌時不禁往了口。

若果眼前只有阿欣一人，我大概有很多話想說出口。

可是她並非一人，身邊有位我不認識的男生伴著她，頓時間心中好像刺了一下。

「原來依到係你負責架。」阿欣望著四周說。

「嗯，想唔想玩啊？」我裝作若無其事。

「有啲咩玩架？」她繼續問。

「有得打下機，食下野咁囉。」我解釋。

「一睇就知係你諗出黎架啦。」她取笑道。

「岩左一半啦。」我沒有承認也沒有否認。

「嗯？咩意思啊？」她不解地問。

「......」我沉默下來，不是不知怎麼說，而是不知該不該說。

「我去個廁所先。」這時侯阿欣身邊的那男生開口對阿欣說。

在他離開這課室後阿欣偷偷瞄了他背影一眼，我的心好像又被補上一刀。

「你...依家得唔得閒啊？不如講兩句。」阿欣突然問我。

「吓？我要睇住依到喎。」我說。

「走啦你，你係到咪又係企。」此時晞月開口。

「扔低你一個好似唔係咁好嘅。」我想就此應阿欣的約，可是又有點不好意思。

「快啲返黎咪得，同埋等陣餐晏你請。」晞月奸笑一下，推我向門口的方向。

「嗯。」我笑笑點頭。

我和阿欣走出課室，行到樓層盡頭的欄杆處，對外的是校外的馬路，我們被面前的車聲及
身後的人聲夾在中間，卻有份異樣的寧靜。

「你叫我出黎有咩事？」我帶點害怕的問。

「我地幾耐冇講過野？」阿欣沒有回答，反問了我一句。

「個零月啦...」我說出後也有點難以置信，原來我已經這麼久沒有和阿欣說話，到底我是怎麼撐過來。

「個零月...點解你唔搵我？」她若有所指的問。

一瞬間我心中有無數理由湧現，內疚？慚愧？賭氣？

最後化作一句...

「我唔敢。」我避開她的眼神。

「咁我今日唔係咁岩入左黎見到你，係咪就會一直咁樣落去？」

「嗯...」我不知答案。

「算啦，我想講嘅唔係依樣。」阿欣很灑脫地撇開話題。

「咁係咩？」我鬆一口氣問。

「聖誕節果日嘅事，我知道曬。」她望著外頭的景色說。

「你知？」我向她確認。

「嗯，係晞月佢親口同我講，佢講曬比我聽，佢仲幫你解釋埋你熄埋電話係想佢覺得安心，佢真係幾好，連依啲野都幫你諗埋。」阿欣幽幽的說。

「其實我...」我想解釋下去，卻被她打斷了。

「唔洗講啦，過左去就算啦。」她搖搖頭。

「咁果晚你最後點？」我問。

「我等緊你果陣撞到阿峰，佢陪到我好夜之後送到我返去。」她談談的說，仿佛是說別人的事。

「就係佢？」我終於知道他的名字。

「嗯，之後佢都仲有問我有無事，放完假返學就熟左。」她解答我。

我因為一個女生而忽略了她，現在又因此有另一男生來補上，真的諷刺。

「咁咪好囉。」我強行撐起個笑容。

「賢仔啊...我地仲係朋友黎架可？」她凝重的問我。

我知道我的回答將會影響著未來我們的關係。

我可以說句做不到，從此變回陌生人、也能說句當然是，從此繼續以朋友身份關心她。

這全都在我一念之間。

「嗯，緊係。」我露出個盡了力的微笑。

「咁就好啦。」我在她面上看到了久違的笑容，那熟悉的笑容。

「返入去囉。」她率先轉身走回去。

「嗯，係呢，今日你搞咩活動？」我問。

「哼哼，想知就落黎禮堂啦。」她回眸一下。

「喂，快啲講啦！」我輕輕的捉住她那蕩來蕩去的馬尾。

「唔講啊，想知就自己黎啦。」她掙開我手，作了個鬼臉給我。

這一下子我們像回到之前。

「返黎啦。」晞月對回到課室的我說。

「嗯。」我看看坐在旁邊，跟個低年級學生對打著的阿峰。

「喂，唔好蝦細路啦，去第二度玩啦我地。」阿欣對他說。

「哦，咁走囉。」他放下手掣，起身回到阿欣身邊。

「咁我地走啦，記得下晝黎禮堂玩啊，拜拜。」阿欣說了一聲，和阿峰一起離開。

待他們真的走了後，我企回晞月身邊。

「多謝你。」我說。

「你講緊咩？」晞月一副裝作不懂的樣子。

「無野啦，諗定晏晝食咩啦。」我笑笑帶過。

「緊係要啦，話曬都你請。」她也笑著說。

放在上紙言 想方便睇嘅可以過去

29

在招呼了幾輪學生後，終於到了午膳時候，我和晞月把課室都收拾好就準備外出用膳。

「行啦我地。」我關好門對在等我的晞月說。

「頭先佢同你講左啲咩？」晞月在路上突然問。

「冇咩特別啊。」我隨口回應。

「睇落唔似喎。」

「你覺得係咩？」

「估到就唔問你啦。」

「咁就唔同你講，等你慢慢諗啦。」

「嗤，咁我唔問囉。」

「吓？唔問啦？」

「係啊，唔想知啦依家！」

「你再問次啦，再問我就答你架啦。」

「都話依家唔想知囉！」

本想捉弄她一番的我更像被捉弄的一個，像是我求著她聽我的話，而不是她在問我。

我發現對著晞月我實在沒有法子，總是猜不透她，被她牽著鼻子走。

我還是按捺不住，簡單的對她道出我和阿欣的對話，因為我不想向晞月隱暪。

她聽完後沒有表現什麼情緒只說了一句。

「都話左唔想知咯，係你要同我講。」

現在我也分不清她到底想不想了解我和阿欣之間的事。

晞月並不是那些得寸進尺的人，我們的午飯只是普通地選了在學校附近的茶餐廳。

我們好像和茶餐廳挺有緣份。

「下晝玩啲咩好？」我攪拌著手中的凍奶茶問晞月。

「唔知啊...你成日飲凍奶茶唔悶架咩？」她突然問。

「唔悶啊，做咩咁問。」我手上的動作停下來，因我的奶茶被晞月拿走了。

「都唔知點解你咁鍾意。」她不客氣地吸了一口，又還到我面前。

我定神地望著眼前的凍奶茶，不知應否喝下去。

「飲啦怕咩啫，我都唔介意。」她在我猶豫時推我一把。

「鍾意就係鍾意架啦，邊有得解。」我喝了一口後才回答她剛剛的問題。

「答左等於冇答。」她撇撇嘴。

食過午飯，我倆又回到校內，不過這回就不用再幹活，而是可以悠哉地嘗嘗今年的活動。

雖說阿欣在上午跟我說一定要到禮堂看看，可是我又有點不想看到阿欣與那阿峰一起的畫面，於是我決定先不去禮堂，而是與晞月開始在學校各處流連。

一般來說，要不是有什麼特別，並不會走遍整個校園，你也不會有興致參觀你的學校。但是數年下來，你總會把校園大大小小的地方都去遍。

但是對晞月這個轉校來的學生，這日可能是她踏足這學校最多地方的一天。

像是視藝室這種尋常不會進內的教室對她來說也是種新體驗，內裡的學生也把握機會宣傳他們的活動。

晞月明顯被他們打動了，拿出遊戲卷給他，然後扯上我坐到中間的椅子上。

是的，視藝室的活動是讓你當模特兒給他們速畫一幅。看來有趣，可是對中學生來並比不上來一場遊戲吸引，因此除了我們之外根本沒有其他人。

十多分鐘後那男生從畫架上取下畫紙，翻過來展示給我們檢查。

「得唔得啊？」他有點緊張問。

「我幾鍾意喎。」晞月接過畫紙，滿意地笑著。

說是速畫，自然不會畫得仔細，講求的是捉住模特兒的特徵。畫中的我們被簡單線條帶出，有點卡通的風格，平凡的我在畫中依舊平凡。相反晞月則好得多，那一抺微笑恰到好處，那怕簡化的線條也不難看出她的美。

果然那男生是把大半心神都用在晞月身上，才令兩者之間有所分別。

離開視藝室的晞月仍拿著畫作，偶爾就打開偷瞄一眼。

「好鍾意咩？」我問她。

「幾啦。」她忍不住笑容。

「都畫得我唔好睇。」我不滿地說。

「咁唔關佢事喎，係你問題啦。」晞月打量我一眼後說。

「咩意思啊你。」

「自己諗啦。」

她像惡作劇成功的小孩跑開，我無奈地跟上她。

繼視藝室後，我們陸陸續續地玩了四五個活動，也快到完結的時間。

「你唔去咩？」晞月突然對我說。

「去咩？」

「禮堂啊，你唔係應承左人去咩？」

「邊到算係應承啫...」

「去睇下有咩所謂，又唔會少忽肉。」

「咁...去囉。」

我還是被晞月說動，她總是看穿我的猶豫。

我們從禮堂大門進入，第一眼就看到在台上的阿欣，她不是身穿校服，而是一套便服。

感到奇怪的我再看看四周及台下的觀眾，我終於意識到阿欣口中的活動是一場話劇。

此時我發覺到禮堂的門上原來貼了出演時間，現在可是最後一場的剛剛開始，急忙把遊戲卷遞給門口負責的學生後，我和晞月找了個位置坐下。

中學生的話劇不會有什麼驚天地泣鬼神的劇情，他們演出的是改編了的現代版睡公主。把睡公主出現在現代所發生的趣事當主軸，亦加插了公主與王子兩個角色更多的互動。

阿欣正是飾演公主，而王子卻是一位我不認識的人。

然而這話劇最讓人驚訝的是他們把結局改寫了，公主沒有等到王子的來到。

阿欣那一臉失望的表情深深刻在我腦海中。

他們謝幕時阿欣站在中間，目光在尋找什麼，而我知道她是在找我。

最後她終發現到我，向我報以一個笑容，讓我想起那日她在台上演唱後也是這般望我。

完結後我沒有特意去找阿欣，當然她也沒有，現在這樣就已經足夠。

一切都結束後我和晞月找回組員，統計一下今天的成績。他們在操場的攤位遊戲成績不過不失，與其他組別相比大概是中游程度，反而是我們那休閑天地對象更廣，出來的成績更好一點。

到最後剩下的就是還原場地，依然是我和晞月兩人回那課室處理。

在我們清掃地面時，晞月突然停下手腳。

「做咩啊你？快啲整完快啲走啦我地。」我望望她。

「賢仔，我要走啦。」晞月說。

「吓？你趕住走咩？」我放下掃把，怎麼她沒有先提及。

「唔係啊，唔係依種走啊。」她凝視著我。

「你咩意思...」我吞了吞口水，艱難地吐出。

「咪就係我要走，唔再留係香港。」她沒有留戀的說。

快結局了

峰迴路轉

屌... 又係去外國

樓主